華仁生反洗腦 駁到「黃師」口啞

大家會點樣駁

Main point 係校長唔係學生選出嚟，到底係咪有違民主嘅表現呢

想聽下巴絲嘅睇法

官迫民反

on9 , 普選係for full grown adult,
家長選校長可以諗諗

最主要係學校個point

和理非傾唔掂先會有激進呀
訓醒未呀

你可以揀唔讀個間學校點同
唔通你又話我可以唔住係香港?
有錢移民就唔駛咁啦

叫佢學生讀一次中華人民共和國憲法出黎

第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民
人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。

That’s true
選民係要過18歲

香港是一間學校嗎？

學生覺得老師教得唔好 咪向教育局反映意見 邊道唔好, 點樣唔好, 建議如何改善囉, 依家我地有向政府和平表達意見 政府唔理 我地先會行動升級

學校係社會縮影

要絕對嘅民主係唔可能

咪岸尻啦
一開始係學生選學校，你入得去就代表左自己啦

華仁仔咁白痴

學生會會長係一人一票選出黎

你可以唔讀
讀間你鐘諗既校長

如屬實,班主任如果因為同學反映意見就毒打囚禁學生,歡迎你地打爛哂學校既野

今日D中立撚突然醒曬 終於肯走出嚟問野

你組織到7分2學生出黎先， 再講

垃圾打飛機文

On 9， 講到一開始冇和平遊行過咁，睇事情要睇全部。

如果個老師/校長教得唔好，一早比人換左啦，會唔會仲係度唔走呀？會唔會自己教得唔好仲怪你讀唔到書道埋你缺點？

仲有，呢間學校教得差我可以隨時轉校學費都唔洗比。而家學費要比仲要唔比你轉校。

藍絲成日都以為自己好撚醒，on9比喻，串柒佢啦。

典型藍絲 問問題post

校規或者係學校文件寫明學生可以普選校長同班主任?

無得駁
學校就係訓練服從性既地方

其實應該收集曬呢D 9up fake news 同己F.C. 佢地做假既證據post 外國
外國最憎fake news

唔鍾意個校長， 我會用用腳轉校嚟投票， 但係大部分香港人無得選特狗， 可以走去邊度？ 加上寫到明2017有真普選， 你唔比， 邊有得講。 CLS

你去讀人間學校
同
我揀咩人服侍我分別

個政府係屬於市民

但校長做得差，係可以投訴，
多人投訴就會被人換走囉
自己唔識就係度錯

公權力
3隻字
你識WIKI的話我答晒了

呢啲行文格式一睇就知作估仔

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

民主主要避免極權，貪腐同暴政出現
民選校長其實冇問題，學生決定自己未來

中學學校同香港社會個性質同體系都唔同
根本唔可能用黎比較 係到玩邏輯謬誤打飛機

咪即刻同佢跟大陸嗰套

就算搞破壞，都唔代表佢地嘅理念錯誤

將搞破壞=民主是混淆視聽

利伸：唔贊成破壞港鐵斷後路，但理解前線嘅行動

PS
勇武走得太前，後勤補給不足，文宣唔夠人！
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員啦
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.09

「學生冇一人一票選校長」
啱呀，學生係應該有權選，而家學校制度就係冇得當喺校長做得差嗰時拉佢落台，呢樣野不嬲都係問題嚟，只係冇人提出過咁解

個學生好明顯係港豬，
完全接受咗「校長你冇得揀」呢樣野

如果阿sir教得唔好 係可以投訴到佢走㗎

如果跟呢個logic，學校=香港，
咁個學生犯校規，老師係唔係可以打鳩個學生，然後咩事都冇？

屌你學校係咪冇家長教師會啊
你個藍老母知你up幾句喺學校嘈到拆天啦
我喺學個牙力同香港市民比？
好多嘢明眀可以和理非係要迫香港人勇武
不過一睇就知9up作出黎啦

學生都未滿18號 尚在接受教育/建立價值觀上, 根本未有足夠知識 人生社會經驗去判斷誰是誰非, 因為人接受完整個免費教育時期 歲數剛好接近18, 所以政府會用是否過18歲為是否成人的界線, 到左18歲就假定你為成人, 可以入馬會/買煙/投票等等

乜撚野冇得駁，輕輕鬆鬆解決

唔使講廢話,根本普選就係基本法賦予我哋嘅權利,唔好講到我哋好似格硬爭取咁

因為政府係公僕 係為人民服務 校長係咪為學生服務呀？校董呢？ 老師呢？家長呢？

學校有得揀，出世係香港冇得揀

老師校長要攞牌架

莊閒都未識分 真係賣屎片
政府嘅權力係人民賦予、但求維護公義、保險人民生命財產利益⋯
冇人民使撚要政府咩，冇人民支持嘅政府係要倒檯
香港呢個政府係無恥到極，戀棧權位，死人霸生地

個細路唔識基本法承諾左嘅野好正常
冇必要怪佢

邊個華仁仔會咁on9
0分重作

你唔可以選校長, 但你可以輕鬆轉校?
你唔可以選特首, 但你又可以輕鬆移民咩?

投票權係要18歲 你返屋企含撚啦

晒撚氣 極端法講化
「如果阿sir教得唔好係咪抗議破壞」
1. 向科主任>校長>教育局投訴
2. 無人理會 搵家長向校方反映
3. 真正組織抗議運動 (以前新聞都有發生過 附舊登參考
4. 演變到更激進

---
由一開始就跳晒前面既情況 直接去到3,4
乜69 612係暴力抗爭? 而家係政府既0回應先出現到3-4既情況

如果呢篇野唔係作故仔既話 叫個阿sir認真d諗下點答

篇野咩出處

成個課室無一個人駁到呢啲典型歪理？？華仁無人玩debate 咩？

同埋又係呢種“朋友個仔”嘅傳言，on lun 9

笑死

以為自己好撚醒
都唔知個老師係唔係真係咁冇急材答唔到佢
定又係佢自己吹出嚟

其實都好喎
Why not?

呢篇野係d藍絲fb page 見到

你唔鍾意你可以讀嗰第二間
但政府無得揀啊

係
但個學生有冇資格投票係一個問題，
香港都要18歲先有得投票

擺明自己吹出黎

同個華仁醒目仔講:
「你咁多嘢講，我依家就叫風紀黎扑爆你個頭，留堂48個鐘再打到你殘廢唔比去醫院，再嘈就調你去思想教育班」

要 well-informed (e.g.大學生) 先應該有權選，非只是年齡問題。

你覺得老師唔好
你可以唔讀

我覺得條法律唔好，我係咪可以唔跟

我係被迫要跟條法例，唔跟係犯法
我唔聽老師講係咪犯法？

諗起愛因斯坦同教授辯論

偷換慨念

李東海逼死教師個個羅校長仲生勾勾出緊糧

校長同學生 本身就係有上下級既概念 根本唔撚應該同一比較
校長係管理學校 教育學生
特首/市長呢類職業 係服務市民

我AV男優出道跟9個鬼佬一起操你媽，我雞巴太大一不小心把你媽草死了，只能拖去隔壁當姦屍獵奇片的道具了，用完把你媽屍體剁 了給你爸當飼料

正確，校長唔好，老師唔好，我地都應該發聲，發聲得唔到回應就開始抗議。
學校係一個小社會，如果同我講校長唔好，老師唔好都唔可以出聲，咁咪又係同共產一樣囉。

家長一人一票選校長

你有得揀入邊間中學（校長，老師都係揀中學嘅考慮因素）

即係你揀嗰陣時已經知道有佢嘅存在

投票要18歲先得
係因為成熟既社會假定左呢班人已經接受左最基本既教育
心智成熟 所以可以投票去選人/被選

如果學生周圍破壞 打老師打同學 可唔可以用力制服佢

學生尚未成年，心智、價值觀亟待培育，由社會賢達、教育從業者校園生涯亦無可厚非。又，校長雖非民選，但服務對象為學生、學校一切政策亦應以學生利益為依歸，本質上與民主精神並無衝突。

點樣比較香港同一間學校

間屋火燭，但係驚打爛啲窗俾人話唔乖，最後死左。

老師負責教育 傳遞知識比學生, 關係係由上而下, 政府同人民的關係係由上而下咩? 又返到黎林奠藍屍理論: 政府同人民關係係母子, 人民要服從政府

政府就得一個；而學校理論上可以自己揀自己鍾意嘅，唔須要咩小圈子「代表」我揀

駛撚駁咩
一開始學生就有得揀 如果知你校長有問題就唔會揀呢間學校喇
但一出世係香港我地係無得揀
你估個個咁撚好彩抽中人生上上籤 老豆老母係香港高官有錢佬甚至習近平咁 將自己送出外國咩

100 萬 遊行 後願意 撤回，不會有人受傷
政府崩壞 必須整頓
還政於民

校長敎師無限普選，但校長教師受到全校2/7嘅家長投訴，肯定無得撈吧？

政府三司十五局，有人因為呢三個月反政府示威落台嗎？

政府唔係學校

1.可以一人一票選學生會＝代議政制
2.教得唔好，可以同主任反映，甚至向校長同教育局投訴或者去補習。
3.有害資訊應該由家長教子女辨別，而唔係因噎廢食。

成篇垃圾都有人睇

負皮，起底，不推文，block

FF文，咁都好信？

下 有咩問題
如果個班主任/教師教得唔好梗係要出嚟抗爭反映

正確解答

佢可以選擇唔好讀華仁依間學校

係呀，想踢走你班廢柴好耐架啦

民主都要服從法治 如果同學周圍破壞 打人 可以點做？

用黃賭毒黎借喻香港嘅抗爭已經弱智

基本法寫明可以普選
校規有無寫比你選校長呀

加上呢個係錯誤類比 有咩好駁

依嗰台灣人剪左幾條關於反送中嘅感動片段 我地係咪要支持下？

華仁仔好慘，無啦啦俾人屈

都on9 如果個校長累死幾個老師 但又咩都唔理呢？

同學問得好,就首先係大學開始先啦

藍屍專係up埋一堆似是而非 比喻不倫既比喻 歪理黎模糊視線 我屌你老母

基本法 比權力我地普選 點解我依家冇
人大釋法 左一個 假既普選 所以我地就一定要乖乖地接受?
參考普世民主社會 佢地都係一人一票選總統出黎
校長不嬲冇得你地選出 假如你地想 好歡迎你爭取

垃圾文

唔鍾意咪讀第間
做香港人冇得你揀

第一，報讀學校嗰刻已經知道係邊班校長同老師，唔關有無得選事

第二，宜家係過百萬和平遊行都三次都無人理，直接由不滿跳去“搞破壞”想呃邊個

BTW 呢啲文俾啲無腦藍絲實打曬飛機

學校=政府?所以話藍絲真係弱弱地智

成地精

on9
學校我唔撚鍾意就可以唔讀。
同份工一樣。

但有人先有政府。
一個地方的政府不仁，唔通我即刻可以換地方生活？

呢個就喺選擇權的重要性！

正解
你集合到全校3分1人聯署話老師教得唔好
唔回應咪激進囉
俾埋個獨立調查委員會查下老師有咩教得唔好又點話
個同學仔啲論點咁弱 點會駁唔到

你無得選校長既咁，但係可以選擇讀邊間囉on9
中國逼你做中國人姐唔好咁on9啦大快人心

雖然用學校同校長黎比喻已經係on9,但都照講下

校規寫左將來既校長係要一人一票選出黎
你而家話：唔得，我校長就大撚晒，校規都唔準跟

學生：

係DQ老師
老師係需要再培訓

如果學生係一世都留係學校讀書的話，係應該由學生選校長嫁。

藍C 個邏輯 講得講去就係 你犯法就係你唔岩

犯法 同我地做既野背後既理念 應該分開黎睇 我地做既野 有咩後果 我地自己會afford

唔通 有人拎武器斬你父母 你為左救佢地殺左個人
我就可以一口話你做錯?

垃圾文
你咪揀咗間學校lor
但係香港出世有得揀？

如果你入學嗰陣應承左你可以一人一票選校長但最後比個831你咁你有權抗議，但如果冇講過就一切照舊。
教師教得唔好當然可以抗議，但要有point

一開始已經比類不倫
雙普選係訴求之一，但五大訴求缺一不可
相信大家最focus，令武力昇級絕對由於警暴
咁呢間學校係咪試過搵校工打柒啲學生先?
如果唔係，啲弱智類比就已經即刻收得皮啦

老實講
呢啲文章應該有1000個唔同論點可以推翻
問題係連呢篇文都buy既人你同佢講咩都再冇用

極少數
今朝大把人玩人鏈

最弊係好多弱智藍絲會覺得好有道理
我地有能力嘅話應該要反駁呢堆垃圾文
順便俾埋自己友睇，以後學識點駁斥返佢地

校長廢我可以轉校，咁比較係咪姐係我可以轉國藉啦？

其實校長比人拉落台都有無數次嫁啦

學校啲風紀會唔會好似黑警咁打鳩人
射盲人眼啊 屌你老母 啲語言藝術轉移視線中共最撚叻

宜家社會其實唔係一開始不滿就勇武，6月一百萬人企出黎，要求撤回，你當冇到，然後武力鎮壓，想逼人就範。

換返學校黎講就好似學校要求學生跪拜校長，學生一開始理性反對，想同你傾，學校就用班訓導、風紀打壓你，滅你聲。

邊個話唔可以一人一票簡校長?
1 自己開學校
2自己主動改變學校機制
兩個都可行

依家香港人簡2 自己主動改變香港機制 有咩問題?

當學校聲稱要把違規同學送過邊境懲罰時，同學及家長在恐慌、自護期間破壞設施以宣洩不滿、表示抗議亦可理解，無可厚非。只需小懲大戒、重申法治精神即可。

叫佢不如一人一票簡老豆老母啦

直接答可以就OKAY。
呢種問題睇落好似直擊問題核心，
但其實唔洗咁認真回應佢呢種問題，
佢越放大個矛盾，越會反過來證明，佢證明唔到自己係岩。

老師答係，通常個學生會放大個問題來追問，
keep住答佢係，就OK，答到佢自己下結論。
做老師既唔洗畀答案學生，係要引導學生去思考。
答案係靠自己去搵既，您憑自己既思考，得到乜野答案，咪乜野答案囉。

問一個咁樣既問題來考老師，其實明眼人都睇得出，
呢條問題既提問者係有預設答案，想逼老師講道理，來證明老師唔岩。
既然老師唔可以迴避呢個問題，問題又有預設答案。
咁不如干脆啲，直接答，提問者認為係錯既答案。
然後容許佢自圓其說，全班都會聽佢講。
「但聽既人會諗乜野？」
佢地會知道老師刻意答一個錯既答案出來，好明顯呢個唔係真正答案。
人們係思考果陣，都習慣「相信憑自己思考出來既邏輯」。
利用呢點去犧牲果個藍底既學生，來催眠其他學生成為黃底。
學生會憑自己既思考發現老師反其道而行，
「無錯，學校做得唔好，您地就係可以破壞。」
學生會係呢個問題上面自己作出更深入既思考，
點解可以破壞？點樣破壞？破壞到咩程度？
點樣定義學校做得唔好？點樣令人地支持自己既破壞？
呢個問題係可以延伸出好多更實際既問題出來，
單單就住「係咪學校做得唔好就可以破壞」來立論，係斷章取義。

再者，您以為學校做得唔好，您地就無破壞緊？
其實有好多學校，係教左好多成日欠交功課又或者番學遲到既學校出來。
我可唔可以話，就係因為學校教得唔好，
所以呢啲學生係破壞緊校規，影響緊校風？

您咪破壞囉。
您搵唔搵到人支持您破壞丫？

「將建設同破壞，冠上褒義同貶義既人，
注定係思考上係無辦法做一個中立客觀既判斷。
建設可以係唔好既，破壞都可以係好的。」

垃圾類比, 咁我是但UP 話你屋企既業主立案法團都可以由業主自己選, 咁香港大家既屋企點解連特首都冇得選??

呢D 藍屍垃圾問題唔洗認真答,spin 走就可以

屌都ON9
首先你全校出黎話要普選校長同班主任
之後校董唔撚比
你再有進一步行動先講

SKIP撚左一開頭200萬人出黎果下就以為自己好有道理咁

叫個華仁仔出嚟 屌你老母

無錯
出生地係無得揀
唯有改變佢

緊係可以啦, 首先民主選出一個具認受性嘅CE同立法會, 你再向議員表達你想普選校長同班主任, 夠票通過就可以

類比錯誤

如果學生糧俾學校, 係, 但校長會變左係學生入便投票出黎

政府有公權力，學校冇講完

你去揀學校係揀埋個校長架嘛，你係覺得個校長ok先讀架嘛，第二學校都有投訴機制，同埋學校係冇催淚彈子彈，如果不滿可以向教育局投訴，好多野可以選擇架，唔同政府喎，政府係冇得你揀嘛

特首等於校長嗎?
講完唔笑嗰下勁

觀點謬誤黎，
學生無得一人一票選校長，
唔代表可以唔可以爭取一人一票選校長。
只要有足夠嘅理據支持，學生都可以去爭取。

正如普選係有基本法作理據支持。

On 9
家下問題係成間學校
上至校長 下至校工 都係仆街
你冇投訴既方法 家長會亦都只係擺設
咁你只有兩個選擇
一你轉校
二你同其他受打壓既同學反抗
成撚日混淆視線講到監警會同ICAC仲係清白咁

次次啲五毛都用請問點駁
冇人care藍shit論點囉

仆你個街 晴報嚟嘅

咁大家一齊復辟帝制

同埋18歲以下冇得投票 基本法係咁寫

jm9 華仁仔邊有咁白痴
睇落似作故仔搭飛機多啲

雖然學校係社會既縮影 但係結構上同埋功能上差好遠 根本就唔係一個啱既類比 根據呢個邏輯 咁唔通打工都要一人一票選老闆咩 學校班會或者公司工會一人一票選會長係好合理 因為人人地位平等 就好似社會咁 理應人人平等之餘 政府應作市民公僕

你學校一開始就無
但係香港本身基本法有呀on9
咁都唔識，點做老師

公司可以投票選老闆?
多鳩余
都唔撚同層面

點解無得選校長？你未入讀之前，你可以選擇全港所有學校。無人逼你入讀你唔鍾意既學校架wo

你阿媽逼你搵返你阿媽，唔係搵校長

又作文

Ching 勁

痴撚線咁撚樣既垃圾POST都上熱門

其實學校係institution 似監獄多過真係似社會

藍絲嘅邏輯永遠就係低處未算低

你可以揀讀咩學校係自由，老師教得唔好可以換，校長做得唔好有董事會決議換人，呢啲係自由民主！

無得選校長，但可以揀學校
但咁講唔係幾好，香港係我地屋企，唔會讓比你，唔應該用出走去逃避

另外如果有個仆街校長上台，學生係會屌到佢上唔到任

如果係老師一人一票選校長係咪就講得通

全部同一個論調 都係話搞事
和平示威又睇唔到

呢個唔關民唔民主事，根本有自由去選擇邊間學校去適合自己
而且有正式既渠道去反應意見，教師比人投訴係好撚麻煩既一件事，同依家高官問責既效果係好唔同。所以所謂既反駁係好唔合理

on9 你唔鍾意咪唔好讀你有得簡
個政府我有得簡？
一睇就知藍絲作嘢

學生冇得選校長係因為學校係一個教授知識既地方，校長同老師從身份上定義係高過學生。

咁官員係咪都地位都高過市民呢？係官員為市民服務定係市民受官員勞役？如果某Ｄ人覺得係市民受官員勞役，咁不如唔好留香港啦，去中國去北韓住啦

大家訓練下點樣反駁D藍C on9 邏輯

駁到唔想再駁

國家係屬於人民, 正如你間屋係屬於你
而政府只係一間管理公司,
官員其實係同保安一樣

而家係保安貪污
唔做嘢, 仲要搵黑社會打業主
但唔比你換保安公司

學校是學習的地方，民主是社會充權的行使，普遍民主國家都要十八歲成年才開始正式參與。選學生會是一次在學校學習民主的試煉，謹記不論是提名丶參選還是投票謹記積極參與！

有咩值得討論 擺明作故仔

不推文

不要浪費時間係垃圾po度

咁點解學生會有得投票？
學生同人民既身分問題

你咁講又會有人話依定企學校門口班學生無判斷能力比人煽動

係囉 本身寫明有既野
邊個頼皮好明顯啦

識親既華仁仔都黃到仆街 頂盡係得一兩個異類

利申：校友

公司行政總裁係股東選的,因為公司係股東的私人財物。同理, 學校校長係辦學團體選的。

另, 中小幼學生無投票權。

印象中, 大學學生會會長喺大學行政某d委員會上有一票。

試下中學時代禁我睇AV？我一定會光復屋企

已回答！

學校唔岩你讀可以換
香港唔岩你住而我地又無其他地方去先要抗議
同埋 唔好意思
老師教得唔好 處事不公 係可以抗議呀
我真係試過夾埋成班同學投訴個老師
開哂學校學生家長大會
本身個社會就係應該係每個人都權利去爭取
如果你覺得票選校長係有必要咪去爭取
無傷大雅咪由佢囉
但依加無得票選行政長官你唔係話無傷大雅呀化
個學生用學校比喻社會都On9

出左黎你想點。要以理服人

首先出佢個名先啦,鬼知係唔係華但生咩,藍閪日日作估仔

on9
唔鐘意你可以揀唔讀
香港人好多冇得揀唔住
btw 藍絲抄作
邊有學生夠膽上堂話自己藍吖
唔驚比人錫春袋咩

如果華仁個老師真係咁都答唔到就真係收個皮先

黃賭毒同透明資訊去對比會唔會有啲搞笑？
如果校長係非常強硬咁漠視學生訴求，其實我唔會反對學生有進一步行動，我做家長都會睇下訴求合理與否然後加入行動。況且破壞學校未必係學校既春袋，搞全民罷課，拉老師都參預可能仲有殺傷力。最重要係學校有得揀，我地香港人身分要好高門檻先可以改變

人民同政府嘅關係
學生同老師嘅關係

點解可以攞黎類比？

六四係因為黃賭定毒比內地block?

係度擾亂cc台, 又有咁多人中計

我諗起以前上Art堂老師既說話
成日話我地班學生奴性不改，仲上堂播超人的主題曲
嗰時我唔明佢做乜
而家後知後覺，原來中學就係奴性既工場
遵從權威指令既集中營

你自己揀入果個學校，已經係你自己“投票”投出黎啦。

呢個所謂學生係咪真實存在都成疑

好簡單，你入華仁係你既一個選擇，代表你投左信任既一票

一睇就知係作故仔

唔喜歡學校既校風或者教學理念可以轉校，家長選學校時亦會考慮。

其實任何組織亦會有類似問題，如果係學校，學生會、家長教師會亦有角色，可以向學校提出意見。

從來都係某d校長老師好受學生歡迎，有d好黑人憎㗎啦，政權其實一樣。

佢話就華仁就係呀

李家超

咁校規有冇寫學生可以自治？
如果真係要咁計校長就係習近平
我哋而家係好似一人一票普選班長班會主席

「遵守法律的規定對公民來說是理所當然的事。不過當國家違反了自己所制定的法律，而企圖侵害個人權利的時候，如果公民還去盲從的話，那麽就是一項罪惡了。因爲當國家有犯罪或是謬誤行爲産生的時候，身爲民主國家的公民，得有對這樣的行爲提出異議、批判、抵抗的權利與義務。」

出嚟辯論囉

一棍仆落去
老師︰都係你講得啱
再一棍，再一棍........

咁大學又點駁？

但訓導室只有邊境才有空間 學校沒有特殊對待學生 咁有冇問題？

全部係類比唔成立，搞到前設錯哂

首先政府唔同學校
政府係市民授權俾佢，佢先有權管
校長唔係
學校文化唔岩你可以揀
政府唔得

都算，忍佢，照去，因為之後D前設更加錯，用嘅類比錯哂

佢用阿sir 教得差類比政府做得差，削弱抗議同破壞正當性
如果我改左個譬如，改為如果阿sir 非禮女學生又唔俾我地走，我地係咪可以抗議同破壞?
件事就fit 返

另外佢用禁黃賭毒網類比大陸封網，再一次削弱破壞正當性
如果我改為家長認為科學有害，block 哂D科學網迫我地學邪教知識、迫我地飲符水醫病同性交轉運，係咪可以破壞屋企
件事又會fit 返

唔好跟左班柒頭個前設setting

屌你大陸落來架
學生選果個叫學生會

體現民主精神

721 警黑勾結 無問題？

如果有1/3學生出黎你估校長仲有冇得做

ON9拎學校同一個社會比較?
篇文怕且都係個作者鳩作出黎.

中學你可以搵家長投訴老師到仆街
再唔係轉校
大學更加完sem有lecturer review
隨時做到個professor仆街
每個非打工既體系都有制衡領導既系統
睇黎哩位同學入世未深
唔知自己原來可以投訴老師

知唔知邊個先係老闆?

校規冇寫明有普選，但係基本法有

都唔知真定假, 就拎出黎打飛機

個比喻一開始已經唔成立
一個國家政權政府係服務人民 維持國家嘅運作
當一個政府唔係為人民 只係純粹強迫管治人民
就只會官迫民返
一間學校唔係要黎服務學生，係提供平台比學生學習，唔中意呢個平台 可以揀個另一個

似係老作飛機文，華仁生點會咁低質
而老師又會答唔到

問題係你對校長既不滿程度足唔足以要迫佢下台，再推行校內普選
如果係合情合理既情況下，學生們因爲不滿校長唔係一人一票選岀嚟而罷課，我覺得可以接受

垃圾POST沉啦 咪撚再推

中華人民共和國憲法第一章第三條 中華人民共和國的國家機構實行民主集中制的原則。

全國人民代表大會和地方各級人民代表大會都由
民主選舉產生，對人民負責，受人民監督。

邊條校規有寫明校長由學生選出呀？ 睇過

又點駁黨

政府做得好，推行既政策係人民想要既，邊有人會無啦啦出黎話要推翻？呢樣同民唔民主冇關，獨裁政府一樣可以，只不過權力令人腐敗，機會極微。而香港而家正正係政府做緊啲逼害人民既野，所以先有人要出黎爭取民主。

同樣道理，學校如果離譜到壟斷午飯供應，天價逼學生買飯，你課室坐個位都要收租，睇學生唔順眼就打撚柒佢，咁學生係咪要反抗？咪要破壞學校同權力抗衡，爭取一個為學生著想既校長囉。

講到尾即係而家啲學校邊有政府咁撚痴線咁撚冇人性呀？戇鳩

所以 由知識 人生社會經驗價值觀 各方面都未全面的學生 一人一票選擇老師校長根本唔合適, 用學校來比擬社會更比擬不倫

弱智，咁你唔通又問去間公司又唔可以民選CEO咩？
學校同政府性質都唔一樣可以拉埋來講咩。

學校唔係一個服務學生嘅地方

樓主foward呢啲垃圾文做乜撚野

啲比喻低質到咁
我直頭懷疑篇文係作出嚟打飛機 乜撚嘢駁到口啞

哦
果個學生即係要求煽惑學生應該起義抗議學校老師同校長啦
該名學生肯定係工聯會後代
果然真勇武暴徒後代
支持支持
咁就根佢意思做啦
睇下邊面既學生民意多d 支持支持

首先
「真心學得」定「真心覺得」
字都打錯
好打極有限

高汁

咪咁白痴好嗎

比喻不當，0分
咁我打老細工，洗唔洗民選個老細出黎

男人同女人一樣係人
男人有賓周
女人都有

篇文有錯別字, fake news 都唔撚寫好啲
最後果段想講 覺得, 寫咗做學得

返去讀小學啦屌你老母

反而覺得個學生諗野咁直線嘅
有冇用腦諗過野
只睇到表面嘅行為
冇思考過行為背後的意義

名校

其實睇成績先有得選擇 好多係冇 ， 咁係咪即係話 有錢人先有得選擇..

咁你問下條細路有無得票選老豆老母？
根本都唔同性質

其實點解要咁在意呢⋯⋯
QC都出咗件垃圾，登報嗰個何xx呢

又無講明邊個人，任鳩報紙佬吹，focus 返係重要事上面好過啦！

教育學生政治

唔代表將教育政治化

佢都on 撚鳩

點解仲會覺得自己個仔醒目

Q:學生可唔可以一人一票選校長班主任？
你地都冇爭取過

Q: 啊sir教得唔好係咪可以抗議同破壞？
我中學有個老師誤人子弟，成班唔上堂 冇人合格，即時換左個新老師教，點睇？

你有得揀學校 但冇得揀政府

發生咩事
基本法講明有普選架喎

校規都冇講明有得選校長
邊有得咁比

用黃賭毒嚟類比大陸禁制資訊
屌你老母係咪弱智
仲同弱智講道理？我駁都唔想駁呀

樹大必有枯枝

學校法有冇表明有普選
基本法列明有普選

宜家唔係不滿咁簡單
宜家係課室入面有機關槍指住學生上堂
當老師唔滿意學生用支槍指住佢捉佢無限期去垃圾房番學

學生和平表達完都無用，咁點

宜家男色啲人不滿就攞刀槍嘢，仆街

係學校，學生不滿意班主任係可以向校長提出
大部份校長都會約見班主任同學生作正面溝通找出問題
如果一班內多人提出不滿，什至有校長會提出調班或雙班主任解決
幾十年前讀書時已經發生過，依家啲豬就唔知喇

回到現實，政府真係有同班年青人溝通過咩?

藍絲飛機文有咩討論價值？

點解咁多P牌share大公文匯啲「新聞」

篇野咁似以前關蛇啲飛機文
診所醫生屌到支那人駁5到

政府同人民互相約束 本來唔存在明確既上下關係
係文明社會 政府權力由人民賦予 政府既財富亦來自稅收 因此政府對市民有不可推卸 理所當然既責任 並且隨時接受多數市民既意見 係做唔到既時候接受制裁

而學校收錢提供教育服務 家長同學生實際上係顧客 顧客當然無權力影響公司運作 但有權唔番學 有權對學校表示不滿 但對公司人事當然無權指手劃腳

作故仔個人D邏輯真係小學都不如

學校有無叫保安無差別打鳩學生？
學校有無同黑社會合作？
藍師亂打飛機

校長有辦學團體、法團校董會、家長教師會、教師教董監察
同埋依家校長都比人屌緊係土皇帝 佢仲好意思拎黎打J?

垃圾比喻

香港人爭取緊嘅
係中英聯合聲明同基本法上，中方所應承嘅嘢
中國而家有冇承諾過你可以選校長丫？冇喎
但係基本法有冇承諾過可以選特首丫？就係有
而家中國唔找數
要靠搬埋啲引喻失義故事黎狡辯囉

首先入校前學生選學校、學校亦選學生，就讀過過程中如果老師教得唔好，又或者行為有問題，學生可以校長投訴，如果情況無改善，學生仲去教育局投訴。如果學校有問題，一可以直接去教育局投訴，將該校釘死，二可以選擇轉讀第二間學校

咁我想問，政府我哋有份選嗎？民主國家之所以體現到民主，係因為政府係由人民選舉出嚟嘅代議士推舉出嚟，如果執政期間不受大部分人民信任，亦需要引咎下台，由另一位有能力、亦有認受性嘅人擔任下一屆政府元首。如果執政元首、以及政府未能應人民要求下台，人民就會武力推翻執政政府。

咪就係讀書時無得揀，大個左出黎講明俾你有得揀但又唔准你揀先嬲丫嘛

校內現時有充足空間，訓導部亦有威信，我睇唔到移交小朋友比其他學校管教嘅必要。

Then you need to know how a government is formed.

咁點解學生會要一人一票呀on9

政府係代表人民，而學生會先係代表學生
根本係佢個比喻錯左

你有睇lei 啲po 證明你都係藍藍地....

屌! 你問返佢，如果你對老師提出問題，老師校長唔喜歡，佢搵人打柒你係咪冇問題囉。

呢篇文個主旨根本冇錯, 就係年輕人要敢於挑戰權威。
文中論點論據只係人人認知有別, 但心態更重要。
調轉立場都一樣會有一面倒, 這就是辯論。

基本就係錯誤類比
藍屍最鐘意用嘅舊招
根本兩件事冇可比性
完全唔同性質

咩可唔可以 純粹係你覺得應唔應該

好簡單，問返個學生，如果你唔聽話，老師可唔可以體罰你

其實可以架喎

以前我朋友讀喇沙
佢話我聽如果個老師教得唔好
會畀全班學生掟野
掟到個老師喊住出門口

我聽到係完全估唔到原來可以咁
我太乖喇當時

學校你有得揀，呢揀你唔想讀可以揀過第二間

我哋個居民身份冇得揀

校監=中共+小圈子選委會
校長=行政長官
主任=司長
老師=局長

想1人1票選校長？你去問下班校監制唔制先囉

你咁講佢就又提你唔鐘意香港可以移民

香港人係政府老闆, 老闆因為下屬做野唔好屌鳩下屬有咩問題
公立同資助學校老闆唔係學生

學校和政府 setting 一樣？
你話網唔好 你憑什麼 block?
別的學校追求普世價值 你唔求 我咪反你
普世價值
不是專橫獨斷

係歪理連篇

唔洗駁
因為呢個比喻非常差

因果都未分清

又係飛機文

就當你破壞屋企 你老母係咪可以拎碌棒球棍兜頭吽落你度？

你明明知錯已經舉哂手say sorry 你老母繼續打到你頭破血流 你會唔會好L唔gur？

而家唔係話應該鼓吹你破壞屋企 但你都唔覺得你老母冇問題丫嘛？

乜L野家教教到你咁L樣？
屋企親共？？

p牌狗

推

性質唔同

這篇文章最大問題是角色錯配

學生不贊同老師的見解
老師可以搵校工打學生？

正如， 政治問題政治解決。

這是_跟官派_時事評論員虚構的內容，只給_跟官派_圍內用，事實上任何一位黃師都能好好作答。

學生問：學生可唔可以一人一票選校長？如果唔可以，我哋係咪可以破壞課室？
答學生：那個民主國家有學校校長由學生選！係無！點解？因為你不滿意校長，你可以選擇(1)到校委會投訴。若校方無回應或處理，行動升級(2)全校學生和平靜坐提出訴求換校長。都不滿可選(3)轉校。有足夠選擇所以無足夠理由以破壞來要選校長。

學生問：如果阿Sir你教得唔好，我哋係咪可以抗議同破壞？
答學生：如果【全班】學生投票一致都認為阿Sir教得唔好，(1)可先去教務主任投訴，已有機會換走教師。若無更換，全班學生可選(2)行動升級和平靜坐提出訴求。都不滿可選(3)轉校。有足夠選擇所以無足夠理由可以破壞。

學生問：如果我哋家長覺得黃賭毒對我哋有害，喺屋企部電影block左呢啲網站，咁我哋係咪可以破壞屋企？
答學生：你係咪問喺屋企部電_腦_block網站？你問電_影_block網站，真係無人識答。若學生真係問電腦，學生先可以選擇(1)找學校班主任及所有親戚長輩表兄弟提訴求，會見家長，評估學生年齡及那些網站級數。如果班主任及所有親戚長輩表兄弟投票認為學生已到成熟年齡，及思想成熟穩重並有足夠判斷力可以睇呢啲網站，但家長不同意的話，學生可以選擇(2)聯同班主任及所有親戚長輩表兄弟靜坐提出訴求。但若也不能如願，學生可以選擇(3)去別處上網。有足夠選擇所以無足夠理由可以破壞。

跟官派虚構事件有一特點：永不敢面對而閃過和平訴求的經過，只跳入指責破壞行為。睇清楚我回答，每一件都可撰先和平方式，最後也可選另一學校另一地方上網，全部都係有得㨂。

如果香港分南北，北香港行獨栽，南香港有民主，不滿獨栽可選擇到南香港住，當然不會有「請願遊行」，也不會有「示威抗爭」，更不會用到暴力。去到用暴力，只因香港無得㨂。

fact check reference
google:學生可唔可以一人一票選校長？

當中有一個好回應
Chihang Lok 一、首先學校算是一個販售知識的私人機構，不應拿來和政府比較，另外學校本身已經是一定程度可選的，所以和學校綁定的校長和老師也等同可選；班主任服務班級而非全校，以公平起見票選不可行；相對而言，政府服務全體市民，但不可選也不讓你選。
二、如果校長和老師差到影響學生的人生發展，而學生無法轉校也沒有其他方法解決，只能選擇逃亡、自殺或攬炒。
三、如果家長認為外面世界的資訊對自己的統治有危害，禁錮小孩在家不讓其接觸外界事物，小孩除了逃亡、自殺或攬炒別無他法。
攬炒是被逼出來的。

copy reference

On9
校規同法律嘅分別都唔識 學乜人寫文？

又係d駁標題

大學多數用吾同國家嘅人, 黎保持academic openness. 點投呀大佬
除非你鎖國啦,叫小學生習大大欽點一件比你

但教育是學校專業 你如判斷是有充足空間？

所以話藍屍真係冇腦on9兼白痴
校長=老闆 學生=打工仔
你職責係上堂 學到既野就係人工
市民=老闆 特首=打工仔
打工果個唔聽指令 係咪要炒魷 係咪要罰呀
懶撚叻咁 on99

答佢有冇得揀老母？九唔撚搭八

雙普選係基本法給予的權利

普選校長未有正式渠道進行 如果你想 你都可以爭取呢個渠道

如果你打爛哂學校d野 學校罰你係正常 但學校搵校工扑穿你個頭的話就係學校唔啱

心水清

同返班藍屍講 你唔妥你老細 可唔可以一人一票屌走佢呀 on99咁

死地濕西晒了

我屌你老母！讀邊間學校可以呀，唔撚係天生呀！而家我天生係香港人呀！屌你個西！有得揀，我都唔撚揀啦！你老母！

係

完。

咁不如問返個學生
如果你唔交功課, 或者上堂比我聽倒你地講野(即使你否認)
我都可以打到你斷手斷腳?

利申返 大學調轉
學生係客 校長係打工

咁間學校係自己揀我係邊度出世我無得揀

咁老闆又要唔要由員工一人一票選出嚟?
每四年一次員工大會選老闆

典型偏藍中間派思維, 就係用平等呢個point同你講
係咪人地咁樣, 我就可以咁樣? 兩邊都有錯
其實佢地set左個陷阱就係, 講到兩邊係對等, 其實唔係

林奠做得唔好, 同老師做得唔好, 唔好既程度去到邊先
如果唔想同佢晒時間, 我係個老師會同佢講
你覺得我真係教得好差, 你可以試下依家即刻扑爛課室抗議

國家形成既原因同學校形成既原因唔一樣，不能作類比

最好呢個

其實就唔關表達手法事嘅
學校就一般係辦學團體建成，學生只係以學費換取資源、教育，以企業為例，你係顧客唔代表你能夠影響公司運作，除非你手持對方股份，所以學校屬於辦學團體而非學生，學生喺學校的確無權影響校方決策（先排除公立、政府資助例子，因為唔係學校組成原貌）
而社會、族群由人群居而成，兩邊關係係人民貢獻、組成社會而非同社會作交易，領袖角色係統籌資源、為不同持分者周旋達至平衡、帶領發展，權力實際由人民賦予、默許（唔一定民主制度），所以假如佢唔稱職、唔令人信服的話（e.g. 資源不公、過於傾斜某方利益、發展方向脫離群眾），人民有權力推翻佢。

咁首先學校嘅規條有冇寫明會比普選你一人一票產生校長或者主任？ 校規有冇講到明校園內要有高度自治？

而家點解拗緊普選呢個問題就係因為本身基本法寫到明一人一票選特首嘛， 中英聯合聲明當初簽嘅原因都係要有港人治港高度自治， 普選亦都係高度自治嘅一種你依家有篩選嘅叫唔叫高度自治？

on9, 垃圾一篇

係呀sir廢姐

不過如果學生投訴無門
事情去到唔能夠討論既地步
我認為係可以破壞既
唔去破舊立新 只會困自己於守舊迂腐既觀念之中
例如覺得破壞就係惡 覺得師長就係權威 覺得自己要跟規則行先係正確 etc

假新聞都好推
請善用不推文回覆

又作文
個個舊生都知 因為華仁校風自由 所以學生都尊重學校對學生自由而唔會令學校難做 點會講得出因為學校專制而破壞學校做比喻

題外話，所謂唔同國家咪又係出埋支翔呢啲仆街

學生喺學校冇得選校長，所以市民就唔可以有票選特首?
發覺制度有問題，就應該提出改變，只不過依家我要真普選先，遲啲再提倡選校長，吹咩

文革了

政府係公僕 知唔知咩叫公僕屌你老母藍屍

普選係基本法賦予香港人嘅權利

On9, 你有權揀讀邊間學校，但派唔派到係睇你成績之餘，仲要睇你對手同學校關係

你揀得果邊學校就應該要守該校校規

市民無權揀邊個做特首，無論自己幾盡力做個好公民，政府都係塞督屎比你食

我地從來無得揀政府丫屌你老母

邊個寫，咁ge比喻到做得出

學生一人一票選學生會
而學生會對校內事務有投票權

KO

所以點解嵌之前有人提學劵制囉，即係學生同家長用腳投票。所以話人一藍腦便殘，真係無講錯

咪就係，明明講好我地可以任玩到2047,你就提早入場，老共自己反口在先

個情況就好似個學生不滿，就向學校投訴，但原來投訴係冇用/會搵翻個老師最friend嘅老師黎查，總之最後就不了了之，反而個老師見你有不滿就處處針對你，上堂屈你傾計同訓教，用佢嘅權力打壓你嘅自由，甚至想盡辦法令你留班踢你出校，已經唔講佢會搵班長打你。咁我想問呢位同學，你又會點呢？

校長老師唔係服務你 某程度係你求教於佢
真係為你服務既係學生會
所以學生係有選學生會既權利

真普選情況下 未夠18歲都無份

我都覺
首先民選係基本法有寫
其次一般學生得六年生活於校 而首年入學無法充分了解 次年入學都未必有足夠時間了解 咁點票選？

用嚟比較都低能 應該轉去讀特殊學校

ai....... 凡事必有因, 而家所有問題都係同宗同源

1.學校校長如果無能，就無家長入讀，就算有人讀，都只會成為三流，二流學校。

2.學校並唔係由學生/校長建立，而係老師建立。
中國建立學校，都係以師為尊，並未見過校長為尊。
即使無學校，學生都依然可以透過不同方式學習，就算出咗黎社會，所有人都依然係學生，學無止境。

3.而一個國家，一個社會係由人建立，修身安家，治國，平天下，無家又點有國？
古時部落都係由族中有能力既人擔任，無能者只會流失族人，某程度都係民選。
但中國幾千年，卻由周代開始變成繼承制，先會一直有腐敗衰落。
用經濟學黎講，獨立法人同有限公司，已經係兩種唔同既營運模式，獨立法人好比君主制，有能既人會好生意，無能既人只會執笠，而有限公司，無能既人可以推翻比有能既人上位，公司依然存在。

4.我讀書係為咗心平氣和同可以交流既人講道理，我練大隻，係為咗你可以心平氣和聽我講道理，你唔聽我講道理，點解要同你客氣

學校選邊個校長係辦學團體話事，教育局係監管者，一切都依足佢地法規要求相關資格去招聘校長，你覺得佢做得差可以向教育局投訴。
選舉係基本法俾你既應有嘅公民權力，特首權力取至人民選票，而且政府手持公權力，制定政策會影響整個社會，人民係有責任監察佢做得好唔好，
我地唔係極端民綷主義者，兩者係絕對唔同

樓主老母食開屎 點駁好

你讀咩學校其實已經係你自己揀啦
基本已經係一個民主體現

但國藉就唔係
每個人都係被出世
唔係自己揀國藉
更直接可以話人口規劃資源分配係政府責任
所以政府係有義務為此負責
而一人一票就係其中一個手段去令政府為人民負責

學校會因為你犯校規 拎枝棍出黎打你 用槍射你隻眼 你校服唔合格就除哂你衣服???

我唔假設段文係假先

學生舉一反三係啱架喎
學習黎架嘛
係個老師廢得制唔識答

比如後面果條問題
簡單
直接答可以就得
加多幾句解說，你有無和平爭取過先
佢地有無明白，解釋先
你又接唔接受呢
唔接受有無講點解先
咁你要用破壞黎表達係無問題
但係要有後果既心理準備

仲有
你想要一個點既生活生命呢
用色情物品做例子
咁你係咪自由民主係同一類東西呢
點解先

等等

引導個學生自己諗
唔係教哂佢呢樣果樣

民主唔可能選哂一個體系入面既所有位置，所有資助學校其實都係under EDB,EDB又under 政府，歸根都係政府應該普選，教育系統自然會依選民意願調整。所以講話普選校長老師係笑話，唔好話幾廿萬公務員一個個選？我地無普選，d高官子弟有幾多留港主流學校讀書？得啖笑

唔怪得藍屍多數係啲廢佬 低學歷低知識一群 呢啲咁既垃圾文 歪論只足夠說服佢地

政府為人服務，學校係教育學生
型式唔同，錯誤類比
你不滿可以投訴，至少投訴有用
同埋抗爭唔代表破壞，和理非都係抗爭一種
同埋上面巴打都講得岩，你揀呢間學校就知背景，但香港人出世有得揀咩

可以係學校靜坐抗議，同校長老師等理論，仲有學生會，家長會，校董會可以比你去作投訴，再唔得仲有教育局，如果呢幾個組織都夾埋，仲可以搵外界例如傳媒等，點會完全唔得，同依家抗爭嘅情況有啲雷同，點會唔識駁？至於學生冇得選校長班主任係謬誤，冇嘢係唔得，只係學生同社會未有要求去到果個地步，如果社會有共識都係可行。
唔係個“黃師”唔識答，而係作嘢啲藍絲第一水平唔到，唔識點答，第二有高水平嘅識都唔會答，因為段嘢本質係想抹黑。

push

學校係社會一部分，唔係縮影

政府係服務人民
學校係傳授知識
點可以相比？

我唔信會有先生駁唔到。
又係藍屍自瀆式 fake news?

有無華仁仔可以fact check吓？

學校assume 學生係思考上未fully developed
當市民同自己on99?

根本邏輯立論都錯曬
人民係一個國家的股東
唔好以為講句no stake in society就真係非持份者先得架
政府只係呢個國家的director
director係由股東委任, 要向股東交代, 碓保股東的利益
股東唔滿意係隨時可以選過個director

可以呀
老師睇你唔順眼，可以用棍朴你個頭
你講野唔順耳，老師隨便記你大過
你班人跩，老師可以鎖你係班房放tg比你地硬食
你接受到我咪比你一人一票選校長
呀，唔撚好意思，你選完個校長仲要經過我地審核先比佢委任

典型人民日報口吻

類比錯誤。講完。

名校生咁撚無腦
將學校同社會比
駁都廢撚事

咁你咁答
佢地就駁9你:
咁政治咪唔應該入校園
中學罷課要停

無民選特首，我地衝擊政權，因為政權係操控民主。
無學生選既校長，我地衝擊課室係無用，因為課室唔能夠左右校長既選舉。

政府和學校個context都唔一樣
無可比性

這是藍絲典型的偷換概念
要擊破，一定要頭腦清醒

政府，是管理一個地方的制度
當權者有公權力限制他人自由
行駛公權力就要得到人民授權
這是基於人人平等的精神
我冇授權你 你唔可以管我

學校，是得到教育的地方
唔係為咗決定誰是校長，誰是家長
選擇學校的時後，家長已經決定了子女由誰人來教育
但係你生於香港，乜你有得選擇咩？

題外話，教育就係為了教育學生大道理
擴闊學生的眼界
而唔係為了箝制學生嘅思想
上面藍絲篇文章 正正犯下這錯

學生冇得選校長，唔係因為學生唔成熟（正如學生有得選學生會，正正係訓練公民意識的一課）
係因為學生學習的目的不是為了選校長！

咁我唔鐘意老母係咪可以換個老母

入學前可以選學校
出世前冇得選出生地

重點：
你作為學生 入學前會了解校長？
到你識性既時候
你可能已經中三起
你留埋嗰三年 間學校已經唔關你事
嗰段時間你會選擇唔理

但今日 醒覺既人抗爭既人
了解咗中史、世史、國情、共產黨等等
識性既你無得唔爭取
無論你定後代既未來都不保
點樣都關你事
你仲點唔理

一間學校唔掂 你可以揾過間學校
你轉校無人話你唔愛校話你自私

一個地方唔掂 你移民
人地就話你自私 崇外
甚至 無條件既你係無得走

身處學校
你對住既師資點唔掂
佢都只係唔做野 或者9hea
你可以靠自己自修
雖然好難但有途徑
佢濫權可以濫到啲乜

身處社會
你對住既政府有能力
佢地唔係唔做野9hea
而係諗緊點搞你個地方
你靠自己點大得過權力
你講多兩講就被滅聲被回鄉
比人扑比人殘
比人摸比人姦

老師比人告
教育局會做野

警察比人告
監警會呢？

幾分鐘都已經可以諗到咁多唔同
你華仁生係咪余仁生啲fd咋
唔好柒出國際話你讀香港名校

呢個學生就係名副其實比香港教育體制Train出黎既奴隸

一味淨係活係框框入面，無論自己接收到乜野不合理甚至不公，都唔會嘗試由源頭解決，老師教得唔好，就自己搵補習，其實咁樣係冇解決過

而且政治問題遠遠比起學校問題嚴重，當我地不斷活係框框下、唔思考，當權者就會慢慢將我地既自由收窄，呢個係人性必然定律，當權者忘記左自己責任。 呢個時間唔解決問題根本，唔單止係學校學唔到野咁簡單，我地可能會面對一代人既滅絕，歷史不斷重演，我地都冇需爭辯對錯。

解決問題方法好多，和平係一種方式、勇武都係一種，邊種有效就用邊種，從來都冇對錯，而且亦唔關以怨報怨事

agger

你有權選擇學校， 可不選大陸化中皔， 如培僑

學校只按英殖時代制度

政府投共破獲一國二制

但變成西環治港

老師教得唔好 3成學生向佢反映
但係個老師唔服 繼續用自己方法去教
學生只係可以不停勸諫
結果老師EQ低 開始郁手打學生
學生難道唔可以反抗？
就算會比人打死都好？

孔子都話過曾子
老豆要打死你都仲企係到比佢打
你呢啲係盲孝 唔係真正嘅孝

難道學生一直盲目服從 就係真正嘅乖？真正嘅好學生？

低能，你可唔可以俾食客投票選大快活CEO? 根本比類不倫，番去認識下咩叫公民社會先啦。

下次投票揀老豆嘛
都on撚鳩

我咁諗
辦學係一門生意，學生係顧客（雖然家長係比錢果個）顧客唔可以改變一間公司既老闆，但可以唔幫趁哩間公司
政府係顧員（管家），香港人係老闆（出糧比你）,咁既話請咩人返黎緊係老闆話事架啦，做得唔好炒你都仲得，當然你可以辭職

呢個答案最好

基本有明確寫到，香港人可以選特首

咁要問返孫中山做咩好地地要搞革命囉
問下毛主席又點解要同國民政府打內戰
唔中意大清帝國 咪移民囉
唔中意中華民國 咪移民囉
做咩要搞破壞?

其實校長係小圈子選舉。

學校雖然拎政府資助， 但性質上係私人機構。
所以客戶(學生) 冇資格選ceo(校長).

其實，校長喺學校個role係咩？
我地讀左咁多年書
又真係幾可會同校長有接觸？
唔該有冇人可以解答下？

我嘅理解
佢都只係一個管住班老師嘅高級admin啫
校長如果唔搞埋d濕9野（例如呂明才嗰d)
又有幾可會搞到d學生？

老師唔識教書本上嘅野，我都仲叫可以出去補下習呀
如果學長逼你所有學生個個暑假拎一皮野出黎去大陸軍訓營？仲要老師一齊有份食夾棍
你估下d學生+家長會唔會屌鬼？
你估icac會唔會做野？
呢一兩年都有case啦
呂明才遊學團，女拔收生

唔係學生冇得say no
而係學校呢d冇巨大利益/權力沖突嘅地方
政府係可以用一個相對公正嘅方式去解決

但係近幾年喇喎好難講喇

如果法例政府都唔跟呢？
如果法例本身係唔合理又係咪要跟？

你可以揀你喜歡嘅校長嘅學校去讀
唔自由嗎？
但我地唔可以揀喜歡嘅人做特首，亦唔好同我講你可以揀移民！移民同轉校係2個層次！邊一樣個cost大啲同難道高啲？

你唔滿意你校長、班主任...你有EDB可以投訴
我唔信EDB唔理你，唔嘗試了解下（如果你話咁都無用就即係你都唔信政府個套啦！please come and join us)

有幾口塞塞！Freedom is not the right to do what you want to do but the right to do what you don’t want to do!
下下都講暴力唔接受，咪問下佢肢體暴力係咪世上最恐怖嘅暴力囉～低層次咪剩係睇到暴力同破壞囉！

最憎啲藍屍飛機文，成鬼日幫咩一秒ko....

學校唔鍾意你可以轉校
政府唔好唔係每個人都有能力選擇移民
仲有選舉權係公民權利，冇選舉權的只可以叫奴隸。

公民-你要纳稅所以對政府有發言權
工人-公司出糧比你所以你冇發言權，公司要你做乜就做乜，當然你可以選擇唔做
奴隸-你冇選擇權，冇糧出，你人生基本唔係你控制

Source:
前華仁教師轉發高論

利申：條友不嬲懶有自己見解扮中立

學生洗唔洗交稅俾校長？

我讀緊嗰間香城中學
最近因為個校長無端端搞咗個聯校風紀活動， 隔離band3 D風紀算唔係我哋學校都可以罰我哋啲學生， 再加上隔離學校嘅校規其實有體罰，所以我哋大約有全校七分之一嘅學生去校長室抗議，要求佢撤回呢條條例。 但係佢視若無睹，繼續將呢條條例放上家教會討論， 可惜家教會本身已經係佢嘅人，個家教會主席就係佢親戚，而且好多家教會委員本身就係學校職員，所以如果放咗喺家教會上面 就一定會通過。
其實本身好多學生家長已經講到明如果推出呢條條例就準備轉校， 本身我哋都有同一間貴族學校有交換生條例，但係因為呢件事佢哋即刻重新考慮。 根本呢條條例就係為咗校長可以去隔離間學校做佢哋個校董而設，用我哋學校嘅校風和banding 換來 佢嘅前途， 我覺得我個校長真係好撚自私。
去到而家啦，9月啱啱開學校長宣佈正式撤回呢條條例。 但係我哋有好多學生都畀人記缺點， 而且 我哋懷疑自己學校啲風紀已經被隔離間學校滲透咗， 上次喺走廊唔小心撞到佢啫，就即刻一腳[推] 落我嗰度， 仲要狡辯話呢啲係推唔係踢， 再加上 無端端打埋隔離本身無辜啲人， 我哋真係好撚嬲 所以要求校長成立獨立風紀調查會， 提出五大訴求，撤銷所有因為呢件事而被記的缺點。 但係佢反而話撤回已經係最大讓步， 我真係屌佢老母冚家剷， 明明呢件事係佢自己搞出黎，又夠厚面皮唔肯下台， 仲要非常小氣。 去到啱啱我哋學校最大嘅贊助人都出聲呀， 叫佢放過我哋呢班學生呀。 校長校長 你幾時死呀

可以㗎你想喺學校一人一票選校長或者老師其實你可以搞㗎 如果你覺得學校制度有問題 利用你 認為啱嘅方式去表達囉

使咩咁多人認真討論，呢啲同消息指有咩分別

作為學生可以選擇轉校
而我地係香港人呢點無得轉

柒頭，第一時間贊成佢之後拉埋佢去教育局上報啦屌你老味
蠢過豬閪

冇錯 框框從來都係利益既得者比你

佢用學生公投校長係錯誤類比。

一間公司裡面, 員工唔會公投CEO, 但董事會會, 學校裡面, 學生唔會公投校長, 校董會會, 但學生會公投學生會。
另外, 學校管治有問題 同社會管治有問題 禍害程度不可同日而語。
仲有, 學校未必有完善監管制度, 但即使唔完善, 學生家長唔滿意學校或老師可以投訴, 可以轉校。 而社會理應有完善監管制因為公民無得話走就走。
如果一間學校徹底腐敗而學生家長無任何方法令學校改善或者逃離嘅話, 破壞合理。
最後, 根本意見不合 同 制度不公 完全係兩回事嚟。

係咪所有白宮聯署都係你create嘅呢？

如果個「老師」咁樣都答唔撚到真係唔適合做教育既材料

學校係社會縮影
但唔代表所有apply落社會嘅都適合100% apply落學校

稻草人謬誤
藍絲廢老logic

咁老師係唔係可以打爆你個頭？

咪係 乜撚嘢普選校長同班主任
藍絲最撚叻打飛機 以為自己好撚醒

如果學校推左幾十年仆街校政
出賣學生利益
你和平表達訴求都校長唔撚理你
的確燒左間學校冇人怪你

現役教師及懲教部從未提出學校難以處治犯事同學，亦未指出有必要移交同學到外校管教。

有幾難答，政府係有公權力嘅機構，代表嘅係民眾，所以理應由民主選票去決定政府施政方向等等，教育局就係政府機構之一，統一管理學校，如果當大眾認為有需要去票選校長，就自然會提出去立法攪架啦，不過問題係你連票選民眾代表—即係特首都未得，你連政府運作，施政方針嘅公民權都未拎到手，講咩改變教育政策???

但係而家係個老師野又唔做 淨係識叫你交學費 仲要成收埋啲雜費

行政長官產生的具體辦法由《基本法》附件一規定。 根據《基本法》附件一，行政長官由一個具有廣泛代表性的選舉委員會根據《基本法》選出，由中央人民政府任命。 根據《基本法》第46條，香港特別行政區行政長官的任期為五年。 《行政長官選舉條例》(第569章)是一項本地法例，為行政長官選舉訂定法律框架。

成篇歪理

個老師都幾廢，呢啲問題一聽就知點答啦，仲比學生問到口啞啞

定係啲藍絲自己老作故仔呀

咪撚再推喇屌 行動post又唔見你地推得咁快 善用不推文回覆

權力來源唔同
政府係公共意志

其實只要有有效投訴機制同調查
政府又好, 校長又好
係唔係普選出黎又有乜所謂

1. 香港人爭取普選特首，唔係爭取普選國家主席，中聯辦，不妨諗下你地學生會可以一人一票選舉

2. 當你小息時間比學校減少10分鐘，淨行樓梯上落都已經完結小息，同學們要爭取，但老師校長不理會，過程中又被prefect 暴力對待流血發生，而校長老師冷漠作無視，繼續推行新校例，同學唯有為求吸引教育處及外界注意，行為激進，但你又會點做？

3. 請注意所提到身份.邏輯唔好混淆，香港人由頭到尾都未有因大陸封鎖內地人對外界資訊，而作出有任何遊行及其他行動

香港只有一個
學校只有一間？

重點應該係佢將特首同校長/班主任做類比，
特首同校長班主任有根本性嘅分別。
特首受薪係由香港納稅人俾錢，
即係香港人係特首嘅老細。
校長係咪學生出糧？
校長嘅老細係教育局同一班校董會咋。
正正因為咁，
香港人要自己出錢請人黎做人民公僕，
係咪更應該由香港人自己黎選擇呢？

吾好太認真, 吾係所有野都要全民參與, 太吾cost efficient la. 有時小圈子都work ge, as long as long run 有個review mechanism

on99
1. 你讀邊間學校係有得揀既；
2. 你係香港出世，做香港人無得揀，你只可以揀做唔做港🐷；
3. 唔理你邊間學校，你唔認同，你可以搵間你認同既讀
4. 唔好倒果為因，唔好推d垃圾post
*****請善用不推文回覆*****

5毛文

校長係代表辦學團體
由辦學團體直接聘請及任命

學校、公司、家庭都唔可以同社會類比

其實我唔信華仁學生只有咁嘅水準，有無華仁仔自己平反一下

首先將學校同一個state比較已經唔合理，往後都無咩好討論

完

我嘅睇法係：
學校有階級制度 係因為未成年人未可以為自己作決定 所以校長係高層定 而非學生選
睇返社會 社會上人人平等 包括高官同草根
儘管事實上兩者響社會嘅待遇差好遠 但係法律有必要去平等對待兩者
將學校依個比喻睇到咁重 背後反映嘅心態係高官權利理應大過人民
姐係極權撚 (大部分藍絲都係)
正正就係依種人造成香港依家嘅局面

學校有得選擇

因為學校本來就唔係自由社會 辦學團體講求學校名聲成績收支平衡 你話選班長呢d無所謂 但學校始終係規管學生既地方 如果比權力學生選校長 咁調返轉校長要取悅學生 仲點樹立校規同正確校風 但自由社會政府權力需要市民約束規範

政府係由人民授權運作
學校係由辦學團體或法團校董會授權運作

人民喺政制中嘅角色同學生喺學校嘅角色係唔一樣

要套入的話學生就好似遊客
香港人民歡迎你收你嘅錢服務你
但遊客係無權干預我地嘅政府運作
只有選擇嚟與唔嚟嘅自由

首先普選係基本法既承諾
講好做既無做咪要出聲
選校長本身無協議過
但如果有一日民意認為需要
自然會出聲

特首的權利是人民賦予的
校長的權利是教育局賦予的
完

1 學生未成年
2 學校唔係靠學生出糧
3 學生有權投訴，攪到換校長或老師
4 學生可以擺課攪對抗
作故仔條友個腦用黎裝屎

有華仁仔鍾意做豬？作都有個譜丫

咁學生破壞班房，叫口號 ！校工係咪可以打死人

邊境訓導處也是學校一部份，同學一樣與其他訓導處受同一對待。

無民主無投票仲大快人心，乜撚嘢屎腦嚟

一睇就知假啦
邊有老師會叫學生上街抗爭
黃既唔會藍更加唔會啦
作故仔都認真d啦

乜教育條例有寫普選校長?
問翻佢風紀可否亂打人

若要引起討論唔好太低B

學生有份比錢起學校同每月比錢維持學校運作？
如果有係可以架

個學生根本就將兩樣唔同嘅嘢 拉埋一齊講 學校教育方針係跟教育局 而教育方針出咗問題 一定唔會係 老師校長錯 而道德標準個個都唔同 每個校長或者老師教嘅嘢都唔會一樣 學校應唔應該存在政治 其實校長同老師都會有一套 既有標準 點會無啦啦想想下中文堂同佢講 警察係壞人？ 一個正常老師只會從 一樣政治事件 去引伸一啲做人或者課本學唔到嘅道理出嚟 所以文中學生講嘅嘢都係夾硬嚟

佢地唔知咩叫憲法

邊境訓導處實屬另一團體管理，醜聞不斷，不放心將學生移交該處。

要睇下邊個係老闆先得架，學生係學校唔係老闆，但係市民應該係政府嘅老闆，政府係服務市民

而家人民先係boss boss選員工有咩問題 同學校個情況唔同

應嗰個都on9 全校3份1出黎反校長 校董會都要即刻出黎啦 仲會唔會校董會派保安出黎毒打學生啊 屌你老母 藍絲唔柒用腦

學校真係等於社會？均稱？係科學層面，好多因素無得比，例環境、經濟同權利都唔同。你覺得這樣比較對的，所有社會實驗可以唔洗社會做，應該係學校做，大大減低成本Tim。
雙方可以用更多例子繼續論證，沒完沒了。外國的黑奴應該聽主人話世代為奴，反咩抗爭咩取呀。孫中山又革咩命，安分做醫生啦。

y理當真理，其實應該係對答都作出黎，我相信黃得既老師都有一定既分析能力，點會咁答

佢地真係以為求奇打個名校名會増加可信性［member]利申：九華OB F5考mock 前一個月日日返10:15都冇人嘈我[/member]

有中學係投票選班主任㗎天才

真心白痴問題
咁校長，老師或者委任既風紀
可唔可以打9完你之後 話只係維持學校既秩序
你驚既話 可以唔返學

請問係校長辦學定係學生係辦學
社會係政治領袖組成定係市民組成
班主任做唔好你可以選擇向校長投訴
特首做唔好市民可唔可以向中央投訴
弱智唔好讀皇仁啦
利申以前讀band 2既垃圾

如果校長及老師都係持平教學，愛護學生，咁做乜鬼要抗爭呀！
如果校長濫權，老師亂咁打壓學生～你仲唔反抗咪傻仔囉！
咁都唔明～嘥九氣

兩樣嘢根本就唔同

嚴格嚟講，學校係做生意㗎
學生係要交學費㗎

你會唔會去餐廳食飯
然後喺個餐廳坐低嗰陣
話要換老闆？

唔鍾意未去第二間囉

但政府唔係一門生意
政府係為咗人民而存在嘅機構

你可以選擇改讀其他學校
但係香港人冇辦法選擇其他政府喎

唯一可以選擇其他政府嘅方法
就淨係得真普選
又或者推翻政府

但係推翻政府嘅成本到底有幾大？

個學生根本就將兩樣唔同嘅嘢 拉埋一齊講 學校教育方針係跟教育局 而教育方針出咗問題 一定唔會係 老師校長錯 而道德標準個個都唔同 每個校長或者老師教嘅嘢都唔會一樣 學校應唔應該存在政治 其實校長同老師都會有一套 既有標準 點會無啦啦上上下中文堂同佢講 警察係壞人？ 一個正常老師只會從 一樣政治事件 去引伸一啲做人或者課本學唔到嘅道理出嚟 所以文中學生講嘅嘢都係夾硬嚟

係未要純理論答？
第一條，普選係基本法所寫，校規有無咁寫？
第二條，可否因學校無得選校長抗議同破壞課室，係可以嘅，破壞行為會受到處罰，唔係黑警做咩捉示威者？
第三，都係可以嘅，你必要承受後果。

呢個係法治精神

最後，做老師應引導學生，讓他思考合法訴求受到無理迫害情況下，他會怎做？

學生有得揀學校 香港人無得揀政府

又係比喻不倫
政府唔係我地父母、師長
而係人民公僕
我地無權投票選父母、師長
但係揀自己個工人都無權？

我唔信華仁仔會問咁低質問題 亦唔信老師咁都唔識得搭 分明fake news
不推文回覆 以免助長fake news

個人睇法：
唔同人表達意見既手法都會唔同，對於「攪破壞」既定義都唔一樣。如果同學之所講既屬實，或者佢可以加強返LS學過既civil disobedience，行為上可能違法，但背後既rationale係for a greater good，呢一點係毋容置疑，至於認同與否，就要睇同學自身既價值觀，睇下佢覺得所爭取既benefits可唔可以outweigh當中既手法同代價。

更正華仁

Band 3 都大把學校啦， 同埋成績好唔好 somehow 都係自己決定， 有學習困難/有病所以差嘅就另計

用學校類比社會本身係不洽當
首先學生有權揀學校，而一個社會得一個政府，無得揀。

學校管理學生既權力來自家長，而家長有監察學校既權力，作出投訴，最唔掂都可揀退學。當然，如果係一間好既學校，應該要聽家長同學生既意見，如果有民主制度就更加好。

而政府既權力係由市民而來。雖然民主唔係萬能，但係民主政制至少可以有效制衡政府。政府所擁有既權力，比起學校來得更多更恐怖，而對好多人黎講移民係唔可能。

除非你話君權神授，如果唔係追求民主，係理所當然。

呢個係授權嘅問題
老師對校長問責
校長對校董同教育局問責
教育局對政府問責

如果政府係民選 對市民負責嘅 校長投票選舉根本多次一舉 有任何不滿 對教育局反應 政府自然會對市民負責 解決問題

校長所擁有嘅權力歸根都係政府授權嘅 所以政府是否民選好重要

樣樣嘢全民參與係非常低效率同近乎冇可能嘅 所以先會有政府嘅存在 為行政事務作決策

所以一切最終都係關乎政府嘅代表性

太易駁，社會無咗市民營運唔到、差佬犯法無刑責，藍屍口啞啞

醜聞只是由同學傳出，大部分都是未經證實。而訓導處是校規的唯一執行者。

個別例子不作評論

其實大家係咪冇藍絲gp
呢段對話係藍絲gp瘋傳
信不信由你啦
我就唔信老師啲反應會咁柒

交稅畀校長呀

普選行政長官係有明文規定
但係你班主任校長有冇校規講?

7警唔係冇刑責 點答？

係，返工都係東家唔打打西家，但每個人民都係社會持份者，政府只係代理人，已秒藍屍

班長唔係選出黎架咩？

真係咪on9，華仁如果有人用咁geh邏輯講野應該唔洗老師出手。加上我唔信有咁低質geh華仁仔。

如果個校長仆街到見男學生就打 見女學生就姦
你忍唔忍到唔出聲？

邊個出糧俾學校
邊個出糧俾政府

民主的意義在於對權力的制約
學校有政府約束
政府冇普選點約束？

而家校長同黑社會企埋一齊, 又殺人又強姦, 包庇打人既同學,
請問家長仲會比個仔女乖乖留返響學校呀?

照佢咁講唔洗限選舉年齡啦 點解有啲要18甚至21歲先投得票
你唔叫幼稚園/playgroup d bb選校長？

咪剩係得7警同朱經緯囉，
你會唔會10單剩係拉1單=有法治？

正解
香港人係香港政府既老闆
依家班藍絲覺得政府係香港人老闆
佢地真係奴隸格
狗改不了食屎

學校唔會收我税喎

大公?

一人一票係基本法俾香港人, 而政府俾唔到香港人
所以個原因唔係是否"一人一票", 而係政府未有現諾言

有啲撚樣上咗位就當自己係 居高臨下

gd point

其實無問題架，以前恒商都係學生唔鍾意個老師就即刻換，但問題係你依家個校長俾你咁做咩？

藍絲暴徒成日都為左自己嘅歪理應到自豪，學校咪正正係一個小圈子黎

普選係基本法應許，從來冇選校長既規定。
破壞既前題係比人打到飛起。如果老師體罰打到你頭破血流而警察又唔理，你唔做任何破壞係因為你已經被打壞腦！
家長唔比你睇咸網，但你長大唔會管你，係你自由！大陸依家係唔比睇真相唔係咸網！

你雖然無得選擇邊個做校長同老師，但你可以選擇不同背景嘅學校。

屌, 垃圾老師

咪話就係冇, 建議其實可以試下爭取, 如果佢地想選校長出黎

好多野都係由冇變有, 由人去建設出黎

就例如一個咁多限制既中國
都係有人去設立一d制度, 而變成已加咁

學校本身就係由政府監管，政府係民主，學校就自然都係由民主控制

你著校服以外嘅衫返學？
同我過嚟 除晒所有衫 比我搜搜身先

著街衫返學呀拿
打到你仆街

同學你做咩遲到
罰你呢48小時留係課室

邊個上堂講野？
打爆你下爬睇你仲敢唔敢講野

學生POINT : 唔民主=可破壞
老師POINT : 沒有民主 = 要抗爭
校長 老師 質素 一早已在校方展現
民主早在你選校時已在選擇
再問一句 如果校長出現醜聞 敗政應否下台
依家政府已說明自身在風波中的巨大錯誤 政府修例者應否下台
再者 警察出現過份武力 警黑勾結的情況 如721 831等事件 應否有人下台
重點來 : 事實上沒有人下台 社會上明顯出現公義的情況
由和理非到不合作運動演變到更激進 就到古到今來的一句 官逼民反
總合以上 沒有民主 = 要抗爭

學校一人一票選校長，都係要教育局同意先得，問題一樣係政府到，你爭取到俾你選又點話

同埋破壞學校、破壞屋企呢一點，請問我地政府係我地和平反映意見時，有理過我地咩？

弱智 美國有民主
唔通可以係apple公投人地公司邊個做CEO?
強國圈養豬都可以咁洗白
不如話屠夫可以係為啲豬好啦
邏輯不清 名校生喎
驗下個腦啦

「教得唔好係咪可以抗議同破壞」

why not？咪等藍學生同黃學生開片，睇下邊面可以堅持到最後囉

你有權唔讀華仁，香港都有藍絲學校，大陸大把好學校，你交學費比間學校個校長先有得撈，講到唔係自己選好委屈咁

香港人係比英國賣左，歐美得英國收得番滿清債券，讀讀下西方民主教育比人迫轉校，bno手足冇得揀做英國人，只可以揀做中國人，仲要比中國人話做乜唔滾番英國真係滅絕人性

利申 運動初期係bno平權手足既意見

仲有普選係寫咗落基本法. 而家係共狗打茅波拎返.
藍絲永遠都係咁弱智...

點解唔得?

True
老師權力完全凌駕於學生

學校濫權，都要家長制衡。如果老師,校長全部好似啲警犬濫權而又唔受制衡，我支持啲學生打爛間學校。

1、故事中個老師係講抗爭，但個駁嘴生係講破壞，偷換概念，賤格。

2、社會同學校好多方面都冇得比較：
你可以揀讀乜學校，但唔可以揀喺邊度出世；
你冇可能一生都喺一間學校入面生活，但可能一生都喺某個社1生活
喺學校冇工打但要交學費，喺社會有工打亦要交稅
學校冇紀律部隊，社會有
學校冇經濟發展，社會有
學校冇乜偷拐騙，社會有
要繼續數可以數到沒完沒了
咁，學校冇一人一票而社會可以有，又有乜咁出奇？仲要出奇都拎嚟駁人嘴？

同學：咁我哋學生可唔可以一人一票選校長同班主任？如果唔可以，我哋係咪可以破壞課室？
Ans:唔可以，因為學校實際上係唔屬於學生嘅，學生係去學校買一個服務，而政府係 屬 於 市 民 嘅

同學：咁如果阿Sir你教得唔好，我哋係咪可以抗議同破壞？
ans: 當你有選擇權去第二間學校時係冇必要破壞嘅，但係當你無權選擇嘅時候而有更強大嘅惡勢力逼你屈服，你地就有權利亦都有義務去抗爭，去改變。

同學：如果我哋家長覺得黃賭毒對我哋有害，喺屋企部電影block左呢啲網站，咁我哋係咪可以破壞屋企？
ans: 如果你嘅屋企係你有份出錢出力，你的確係有權去發聲，而因應你持份嘅比例，應該大家可以投票決定呢一件事正確與否，推翻與否。 當事件升華到法制嘅層面，就應該整個城市嘅人一齊去討論，去決定呢條法例係唔係正確。 回答返你個問題，如果政府一意孤行唔聽取民意再用暴力迫令市民屈服，呢個時候市民就有義務有正確性去反抗，去推翻一呢一個政府。

藍絲最鍾意就是偷換概念...

首先社會同學校係唔對等嘅比喻，一個社會應該是屬於人民的，一般人民是生於斯長於斯，亦難以隨意選擇自己的國籍，而學校裡雖然學生是重要持份者，但始終是屬於辦學團體的，然而學生和家長是可以根據學校的辦學理念、師資等選擇考進心儀的學校。

其次，在社會上如果政府嘅政策得不到廣泛認同，以民為本的政府應該尊重人民意願改善政策，如果政府一意孤行，在民主社會這個政府會被推翻，而在極權社會人民就可能要靠激烈的反抗爭取。而在學校的情況中，如果在一個制度健全嘅社會裏面，有學生覺得學校政策有問題，即使在學校𥚃面改變不到，仍可以在社會上尋求協助，如果這些學校政策得不到社會的認同，會影響學校的聲譽，學校便需要退讓；反之如果學生訴求唔合理，就不會得到社會的支持，那如果學生覺得始終不能接受學校的政策，仍然可以有選擇另一間學校的自由。

另外，如果一有不滿就用激烈的手段抗爭，無論在任何情況都不合理。但是現在香港的情況，是有過百萬人用和平理性的手段表達訴求也得不到回應，沒有辦法之下才把抗爭手段升級。

根本公司請人都係小圈子選舉，

利申：以前老細，要請過我一齊考慮，
請新同事。

屌啦 咁你破壞嗰時我係咪可以打7你個頭 射9你隻眼啊

你拎d最極端 可以講因爲你地有反抗/拒捕做成，事實你有做到犯法行為，點回應？

私立學校係一公司
但公立學校其實冇話唔選得
係冇人比你選姐

同Ｄ 冇logic ge pre enlightenment animal deal , 又係難Ｄge, 都冇腦

篇野本身夠哂假...
但其實都唔難駁
第一，
你唔可以一人一票選校長
但你可以試下爭取普選
同樣 你覺得校長做得差
你可以投訴佢
佢禁你聲 打壓你
一言堂 被禁言先叫唔民主
唔自由既體現

第二個個就仲好笑

典型偽中立論點
覺得佢教得差
你老豆老母block哂你資訊
你亦可以和平表達自己意見
向校方設訴你個老師廢
但係如果你既訴求被冷處理呢？
同學你係咪會啞忍？
為師當然唔希望過激行為既發生
但我地亦要多方面思考
行為背後的動機
凡事亦非非黑即白
望同學可多方面考量事情背後的原因

會唔會就係果一兩個異類

實現普選 佢冇講一下比你普選

公司d capital 係老細ge, public affair 同internal affair 吾同ge

咁都睇下校長老師係咪教得差/ 有問題
如果差到全校1/3師生家長都出黎抗議幾個月
又唔聽意見又唔改善
咁我諗校長點都要問責下台

華仁老師比人問兩句就口啞啞 我BAND3仔都識駁啦 有咩可能

校長係校董委任 就如大公司CEO都係由董事委位
學生只係比錢買教育服務 你最多係客 客又點可以要求換CEO呢

公民同客既概念

戇撚鳩，學生一人一票選校長，到時有撚校長比你選。

典型藍絲，夾硬將唔可以類比嘅嘢類比

依家講緊普選係選總統/特首，
呢個係世界上民主既國家都做緊

冇人要選校長囉，就算係民主國家都唔會，你問下有冇2百萬人支持你選校長囉，都未講學生未必夠18歲

on 9 logic
不如問點解每間公司冇得揀自己個老闆

根本係兩樣野

政府同人民之間 Social contract
社會契約的中心思想是，法律和政治秩序是非自然的，而是由人類所創造。人類所創造的社會契約和政治秩序是手段，其目的是為了個人的福祉，而根據一些哲學家如盧梭，這種手段僅在其能夠滿足一般大眾利益的範圍內合法。對於許多社會契約論者，這意味著，在法律或政治結構中的失誤，公民可以通過選舉或其他手段，甚至暴力來改變。

阿sir教得差當然可以抗議 投訴到換教師

係，你可選香島，用腳投票

如果有間學校收你學費
但啲錢送晒俾第二間學校
完全唔用係你身上
你讀唔讀？

學校可以揀
我出世既地方無得揀

政府係服務市民
學校只係一個平台去令學生學習

學生就等於一個顧客，揀學校果陣已經個校長係乜水黎架啦，唔岩咪唔讀囉

學生會就唔同啦，學生會服務學生架嘛，咁咪大家一人一票囉

邊個垃圾作者？叫佢企出黎

校長份糧唔係學生出架嘛。。。政府份糧係納稅人俾 我要揀佢係邊個都好正常啫

人民不需政府來教

一開始類比經已錯誤
點解仲要回應?
覺得依個論點好難駁嘅人應該連基本邏輯力都無

係社會層面仲係講「師生」「父子」「母子」

學生對學校有不滿 代表學校就可以用棍打？ 仲可以話最低武力如果還手仲要監禁你 為左打壓仲出埋白色恐怖 支持同學篤灰。扼殺左課餘時間的言論自由。講句香港人加油比人踢出校？

學校就係訓練奴性既地方

學生話ok就ok，如大多數學生話唔接受，想一人一票選出嚟嘅咁咪用一人一票囉，如果冇人理，咁咪空降囉，有邊一忽唔民主？即係你想屙屎都唔使問過人你可唔可以屙屎，因為冇咩人想知

你試下十八歲都唔俾個仔上咸網，睇下有咩後果！

制衡
普選係成本效益最高嘅制衡公權力手段
冇普選可以扯興德條肥婆落嚟，唔普選點扯出賣香港嘅行政長官落嚟？
用規模冇得比嘅結構混淆視聽，極權嘅傀儡

social contract呢樣嘢讀過就解晒所有問題
為咗可以得到生命財產保障
先去捨棄一部分自由
去獲得更大既common good
呢個就係活在政府管治下既理念同埋原則
所以當一個政權唔能夠維護到人民福祉既時候
制度就可以被推翻 因為根本冇需要捨棄呢個自由

學校係一個institute
兩個程度既嘢嚟 唔可以相提並論
當然冇人話過學校唔可以搞投票制wor
雖然辦學上同成立一間公司冇乜分別
不過都係嗰句 學校冇social contract 呢樣嘢

利申舊生 華仁黃到pk好冇 唔好屈

偽命題

邊個話唔可以一人一票選班主任

唔好作得就作

學生心智未成熟，不能和成年人相提並骗。

學校、師生的關係建基於關愛和信任。

的確有學生試過不滿學校靜坐抗議。

學校有清晰及相對公平的投訴及評核機制。

學校因擔心學生不足殺校會盡力回應家長訴求。

政府又有無驚人才移民回應市民訴求?

無喎，仲急不及待移民大洗牌。

官員係市民拎錢出嚟出糧畀佢嘅， 校長係咪學生出錢請？

如果老師甘都答唔到，我真係好懷疑佢自己本身有沒思考的能力。根本上以學生與老師類比人民與政府就唔成立。

政府同香港人嘅關係
就係屋苑管理處同住客嘅關係

同學生校長關係好唔同

請問你邏輯點定義？你唔認同就係邏輯錯？

我會答：無問題，你可以破壞
不過首先我會拿布袋彈射盲你隻眼
deal?

學校同政府個function都唔同
你入得個學校係為左學野。而且你係有權去揀學校，例如話你覺得華仁好似間弱能學校咁，唔放心俾小朋友讀，咪去dbs囉
政府本身個function就係要去serve人民，咁而家政府冇盡責，做啲同香港社會有利益衝突嘅野，我想反對佢，係民主社會咪可以vote個正常人出黎，再講我唔鍾意港共想移民去美國都唔係好似轉校咁易掛。

佢個比喻根本一開始就錯曬

校長=支共
學生會會長=特首

係選出黎架仆街

睇教束啦

可以做，但後果自負

學校有基本法?

仲有，如果有學校發生721相似事件，我相信間學校即日永久停課。

On9 學校可以簡，政府可以簡咩？

簡單一句, 學生不是學校的擁有者, 所以無權選校長
國家是屬於人民, 所以可以揀選管理人
獨裁者就當國家係自己的, 人民係工人, 又點會有民主

作故作好d 華仁仔黃到仆街

1.依樣你問教育局，老師又唔係好似政府自聘你問乜鳩老師？我唔知華仁公立定私立，私立的話你自己退學揾過間，學校你有得自己揀下，香港人冇政府得揀ok?

邊有學生會係藍
就算有都唔會講出黎

好撚假嘅新聞，唔信華仁嘅老師咁廢

一睇就知佢故仔
諗起讀到華仁既中學生放學同老母講依啲就柒到打冷震

如果有老師禁錮學生 又叫校工鎖門唔俾學生走 著黑襪又留你48個鐘堂 老師輪姦女學生 打到男學生骨折 叫埋黑社會過嚟 學生定家長定路過都照打 打到眼都無埋 再拉晒你地坐監 逼到8個學生跳樓
班學生都淨係放下火 一個老師都燒唔中 邊個會覺得班學生唔啱

只要肯負責任咪可以
同埋你有足夠既人數支持你先

同意，基本法賦與
選校長係無任何一條校規基礎

典型偷換概念同不適當類比。

將學校比喻作政府明顯係冇邏輯嘅類比。學校係服務提供者，你有選擇服務提供者嘅權利，但服務提供者願意俾幾多選項同俾幾大自由度就唔係由消費者決定，提供者視乎成本及效益去決定俾幾多自由選項個消費者，你唔滿意可以換另一間，而選擇另一服務提供者嘅成本亦相對低廉及合理。而政府係屬於人民，呢一點好重要，並不是政府高於人民而管治人民，係人民授予政府管治權，所以政府代表人民而不是凌駕人民。與服務提供者不同，人民不滿意政府施政時並不能輕易選擇另一個政府，例如移民所牽涉嘅成本相對高昂好多，機會亦細好多，更重要係權力本身嚟自人民，與單純買賣或接唔接受一項服務嘅性質相差太遠，所以不能與學校作對比。

英皇果邊比左 conditional offer 我啦
佢話只要我肯放棄華仁學籍就比個位我讀
華仁仆街到話我首先係華仁既學生
唔比我轉校喎

而家係政府想送中 想封口 好似個老師困你地起班房唔俾你講任何嘢無得求救 咁你梗係要反啦

你冇讀過logical thinking？

覺得黃賭毒有害係要教佢唔好逗
封哂佢就當冇事發生？

首先, 學校唔係只屬於學生既, 係屬於成個社會既, 你諗下邊個俾錢請老師同建校, 係納稅人. OK?

所謂民主, 簡單就係如果大多數人認同, 就可以影響個政府, 從而影響學校應該點運作. 校長同教師, 都要跟住個方針去教育.
例如, 學生話, 佢唔鐘意默書, 上堂唔鐘意上足8 個鐘, 淨係學生話係無用既, 因為教育係屬於一個國家, 唔係只屬於你. 但如果大部份公民都認為學生上咁耐堂無Q用, 應該多D 時間玩, 咁咪全國資詢, 討論, 投票lor, 咁最後如果票數贏, 咪可能會日日上堂上幾個鐘都OK lor

EXAMPLE: 芬蘭

老師教得唔好
咪上堂訓教 落堂屌鳩佢 放學再補習
大撚把人係咁

第一日返學？

學校有得揀
差極都有得揀
讀唔讀又有得揀

屌你老母咩學生老師咁撚蠢。出黎隻揪啦

比人知藍底實比人恥笑到仆街
想比人杯到畢業咩

你唔鍾意個校長，可以轉校，香港只有一個點轉？

學校我可以忍7年
忍唔到可以轉校/自修
但政府係一世 點忍？

社會契約論
社會入面 人民同政府地位平等
政府的管治權係人民賦予 所以要有普選
學校入面 學生同老師/校長地位本來就唔平等
自然冇得選

如果而家大量學生反映老師教得唔好
跟住老師叫訓導組打班學生 連冇出過聲既學生都打埋
我諗學生走去圍教員室 破壞學校
係絕對值得支持

標準新加坡人 李光耀為你驕傲

喺學校 教育團體係老闆
即使受資助都可以揀自己嘅員工

喺社會 人民先係老闆
所以有權揀自己嘅員工

你依啲咪無邏輯推斷囉
邏輯推斷係每樣野都有原因從而推出結論
"你唔認同就係邏輯錯"依個結論就係你憑空變出黎，中間完全缺乏論證
同一件事可以改成
"你係毒撚就係邏輯錯"

而回應番主題
依一個所謂以學校作類比"好難駁"嘅論點
首先要證明學校=社會，學生=市民
咁依個類比先成立
但文章完全無作過類似嘅證明
而樓上亦有巴打講左學校=/=社會，學生=/=市民
咁既然當初嘅立論經已為錯
又何必費唇舌去反駁一樣立論已為錯嘅所謂"論點"?

老師：如果學校好似政府咁，我即刻雞姦你都冇事呀

又係d以為自己問得好出色既傻鳩po

呢d文比冇思考能力既廢老睇就拍哂手掌話問得好

正常讀過下書都冇可能答唔到

民主社會係要防止腐敗政權剝削人民
學校老師就算點差都唔會剝削學生

簡單嚟講，政治會有好多利益衝突
教學係冇呢個問題
兩者利益關係唔同 唔可以類比

屌你老母 攪鳩華仁
睇睇今朝條鏈先啦 阿家長 退學未啊

學校同政府角色根本唔同點可以咁比較

要推 巴打實在講得太好
班藍閪淨係識用d錯誤類比去水鳩d廢老
學校=政府 都可以講得出真係笑到出聲

都好明顯係作故仔

有咩好駁？
學校在有無以「比你地最終一人一票選出校長同班主任」作為你選擇入讀呢間學校的條件先？無咪比擬不倫囉。根本不是同一回事，有咩好比？

呢個 post 幫助到反思 、宣傳
都唔係冇用

你不如諗下自己講緊乜鳩先啦柒頭

點解行政長官會用黎同校長類比？兩者所需求嘅知識、見識完全唔同
退一步黎講，一人一票選校長又有咩問題？只要選民成熟、為自己嘅選票負責，亦無選舉舞弊未得

後面破壞壞班房就膠都廢事俾，6月9百萬人遊行有無一花一草受傷？

偽命題

法律角度，學校本身係一間公司，如果公司根據公司法公司章程，講到明2012年開始可以選校長，推到你2020年都未有，咁公司就即係唔根條文運作，咁正常公司既公司章程，相信係無呢一條條文

但係基本法，係香港既憲法（或憲制性文件），都係一個約束當權者同政府既法律規定。相信如果基本法唔係咁寫，香港人一早心甘命底，或者97前已經爭取獨立

呢篇野，寫果個真係好撚井底

好簡單
尊師重道,呢點係中國傳統文化,唔到佢否定
所以校長身分係大過學生,你冇權否定佢,除非你唔尊重中國文化啦

特首,係人民既公僕,既係幫全香港市民做野既僕人
所以市民身份係大過特首,市民係有決否定特首

啲比喻都on9
唔係所有野都一人一票先叫有民主
我唔中意間學校我可以自由轉校 大把學校比我揀 自主權一樣喺我到
我唔中意個政府有無得轉政府？有咩其他政府比我揀？
就係無其他政府比我揀 所以先要一人一票投一個大家認同既政府

重點係 普選係寫撚咗喺基本法既野 而家間學校寫咗校規可以選校長又唔遵守喎 點解會變咗學生既無理要求

禁制資訊又係on9
睇國外新聞/資訊係=黃賭毒
無論邊一邊 只接觸單一資訊都唔能夠睇到事實 只有多角度接觸一件事 先可以訓練到明辨是非既能力

另外 學校政策 校長 老師有問題 我投訴抗議佢地有咩問題？係校長 係老師 就打撚死我都得？
法治唔只用嚟束縛市民 一樣要束縛執法當權者

同埋 而家就係可以投訴抗議 所以G持寫文條友指出文中條黃師係邊個 有本事就投訴到佢無得撈
如果唔係 我會覺得有人作故仔打飛機囉

學校同學生既關係，同政府同人民既關係點同？
不如話唔票選老豆老母係唔民主

個老師咁撚廢
俾著我就一拳打柒條撚樣，之後屈佢郁手打老師
等佢感受下黑警點對付市民

就財政而言組成已經唔同啦：香港大部分學校都係辦學團體加政府資助，香港政府係市民全資養架！你估雜總有資助咩。on99

傻閪樓主真心覺得呢篇野好logical? 雖要辯駁同解釋?

垃圾post唔好推啦

收左個話題佢：「唔係話唔好將政治帶入學校嘅？做咩日日同我地同學仔講政治？我地正職打機，副業讀書，你地講呢D政治野我地唔明架，你等我地18歲後先再同我地討論啦。」

不如問點解無普選老豆?
on99 logic

咁你幼稚園個陣唔揀校長？

應該係學生和平投訴學校不公平的制度，校長漠視，小部分學生選擇以更激進既手法爭取，例如破壞學校設施破壞死物。（612）
校長仍然漠視，更指示校工同黑社會出黎打7你全部反對派學生，打到你留哂血。無論你係和平定激進，都打7你、罰你留堂，再係留堂時執行私刑。
咁你覺得學生可唔可以激烈抗爭？無人想激烈抗爭，但請問學生有咩方法討回公道？

魔鬼永遠在細節，對家經常用所謂「大道理」黎簡化成件事。
記住抗爭者係受壓迫的一方！

我會由暴力嘅程度同因果去講

如果個校長只係普通施政失誤
學生根本就唔會去到破壞課室嘅程度

但如果間學校迫你玩國王遊戲/大逃殺
你破壞課室又算係啲咩呢？
破壞課室到時可以驚醒外面嘅人
等出面嘅人嚟救你

一句講晒：
個華仁仔換咗示威者落學生
但無換政府落校長度

有無人講到係咩謬誤？

協恩女反黑警 駁到「藍老師」口啞

格格依舊 內容改撚晒都上得報紙啦屌
中文老師冇教過佢作文要俾Topic-specific 嘅detail㗎咩？

Sorry唔記得班人係小學程度都冇

垃圾問題

有邏輯既人點會理

基本法寫明雙普選ge

政府由人民組成 校長老師係咪同時都係學生？
你拎學生會嚟講都類近少少

呢句都幾搞笑，香港大把有錢人，但係我間窮撚學校一個住半山嘅都冇

偽命題 將2樣唔同既野對比
普選埋老豆老母丫笨

垃圾教畜
中學生未夠18歲講乜撚選票，畀盡係中六有一半人18歲都代表唔到成間學校啦
更何況升中個時你有大撚把學校揀，香港人有無得揀？
錯誤類比都反駁唔到仲話做教師
定係作故仔呀

呢個講得好岩
建設唔一定造福人民
破壞都可以係破壞現有(腐敗既)制度

又係呢啲歪論，校長可唔可以告你暴動坐十年，可唔可決定你要交幾多税，睇醫生比幾多錢，輪公屋要等幾耐。你唔鐘意校長，轉校易定移民易？

1. 入學前你無簽約話0708可以普選班主任同校長，所以香港人有權普選特首同議會，你無權選校長同班主任

2. 當你簽左約可以雙普選校長班主任，後來因被人剝奪選舉權，你一怒之下燒左間學校，同時燒死埋校長班主任及其直系親屬都好，也要在你經審判後被裁定有罪才能受到法律制裁，在此之前只要你在無反抗的情況下，任何人對你使用暴力都是犯法

因為政府嘅角色係平衡各方利益，校長吾係

3點駁，

第一，香港有機制投訴校長老師，投訴合理可以令佢下台，但香港特首及政府無可行既下台機制。否則，唔會發生「送中事件」，和理非、商界等，早早已表達不合理處，但政府無適當處理。發生大型衝突後，長官並無下台。

第二，同學可以自行選擇中學，但居民無法自行選擇出生地 及 居住地（除非父母有大量資源）

第三，是香港教育制度的不足，國外不少地方的校長（特別是大學），是由老師們投票接受系主任 或 校長之委任。若果老師們投不信任票，系主任及校長亦無法擔任。

學生同家長，甚至校外人，都可以監察到學校運作。學校係非常怕人投訴，而且在意外人點睇，因為會直接影響收生。

所以學校/校長，同政府/特首完全唔可以相提並論，因為而家香港人已經無辦法監察到政府運作。睇返過往幾個月，連續幾次百萬人遊行，政府都可以無動於衷，就知道香港人係和平既前提下，已經無能力影響到政府。

可以校長都應該由學生一人一票選

民主不一定是最好的制度
但一定比中央委任的賣港政府好

如果一個老師不為學生利益而教書，都應該換走

如果和平的方式沒用，升級是無可口非

學生會 = 立法會
權力制衡校長/特首

係咪大公報啲文黎？

學校只係service provider. 你去711買雪糕要去投票選 ceo

校長係社會嘅一份子，權力會受到社會制度嘅制約，如果佢虐打學生，係一個公義嘅社會佢會受到法律嘅制裁。但一個極權嘅政府，諸如北韓嘅金氏皇朝，佢對人民嘅傷害係無窮大，因為只有良好嘅政制先可以約束政府嘅濫權行為。

法律條文係道德良知嘅延伸同具體化
犯法行為係違反法律條文,但係有冇違反道德良知

你亦可以開一間學校，從校長到校工都是普選產生，過程完全合法，無人會因為你要獨立而dq你

好似又有道理咁

實際上，係可以揀校長，無人逼你報任何一間，揀啱個校長先入學囉⋯

我今日屌藍屍老母
屌到佢地老母丫丫叫

這種論調是混淆了現實情況，及忽略了必要的條件。在自由社會𥚃，學校，就有如私人公司一樣，是用另一種方法體現民主，不需要由學生或家長或其他持份者投票，才能作出民主的決定。這個前題，是要一個自由的社會 (即沒有專制政府管治)，原則上可以容納無限多，具有不同辦學理念的學校可以自由開辦，每間個別學校，可以「獨裁」地指派校長或其他教職員，最終就由學生、家長，教師用腳來投票，即用自己的選擇權來決定就讀那家學校。如果學校所指派校長或辦學理念不乎合學生要求，不適應家長的需求，自然就無法收夠學生，在無外來資金支持下，就必然只有倒閉一途。

如要避免倒閉，就只有向有機會會來就讀的學生或就教的教師咨詢，那個校長較合適，這便會變成與一個民主選舉無異的過程。

但現代的國家或政府就不可能乎合以上的自由原則，因為地球上土地資源有限，不比上古時代，如不滿一個群體，可以整族人遷離找新天地。而生在那個國家或種族，是不由自己選擇，由一個國家移民到另一個國家成本極高，因此要遧到照顧大部份人的需要，就只有在群體中實現民主，而令縱使是弱勢社群的需要，也能得到合理的照顧。不能如上所述，相對輕易轉「校」了。

將學校類比國家？得，如果間學校係股權制學生有股份，你鐘意你教書佢聽書都得。

學校係一種特殊存在為作育英才而設嘅系統，同國家本質由人民平等權利地自願組成係截然不同嘅群體架構，無類比性自然不應相題並論，正如你要俾家用老婆同時要俾家用老母，你會否期望你老母俾你屌？根本就係不同嘅關係概念，點樣相題並論？咁簡單嘅野都問，個老師唔答你，一係佢弱智，一係佢覺得你弱智都無謂晒氣。

on9 上司同老細你夠無得揀

即係你講郭偉強呀，李家超嗰啲仆街呀？

天賦人權，自由，這正是我們現在爭取中，而中學生選校長及老師不是天賦之權力！

大家不用怕，亦不能怕這些歪理，好容易ko 的，因我們站在太陽由東邊升起般真理！！

藍絲個仔果然人如其名
弱智無腦白痴，拖累民智
拎社會同學校比已經錯撚到7彩
仲係到懶醒，睇撚到都想嘔

咁幾時可以一人一票選警察?

學生可一人一票選學生會會長

借位，有冇人可以幫小弟解惑

Fake news

教得唔好真係可以抗議WO
我學校都試過

至於破唔破壞 果個老師同校長有冇請人打學生打到爆晒江先? 無既點會有破壞, 而家就係警暴問題先令到咁多沖擊

如果學校搵人打到成班學生半死 學生反抗破壞有咩問題? 華仁生覺得自己好醒?

作個故仔就當係？
講到一黎就係激進手段咁
反轉過黎講如果學校用酷刑對異見學生都唔可以反抗？

但係又人嫌少功課，點算

老師同同學本身關係係唔對等
一個受教一個教人

但政府唔同 政府本身就係共僕 市民先係大佬

一人一票只係選舉制度，
民主只係講人民應該有話事權，
而家講緊學生冇權選校長（冇民主），
關政治咩事？

唔通一班人投票去邊食飯又係政治？

稿費真易賺 鳩up 2句仲可以引人打晒飛機 我真係唔相信做老師駁唔到

首先搞清楚咩係民主啦
典型廢藍邏輯 乜柒都一人一票=民主 歪理當真理
校長本身係辦學團體委派既管理人員
佢地係提供教學服務俾學生 但唔係服務學生

想比就搵學生會比
學生會一人一票 而成員都係學生
中學學生會響學校政策上都有一定話語權
你可以當成係外交事務
學生會會章修改一樣要全校學生公投
學校點會無民主 你只係搵個代議士同學校交手

後面d暴力乜乜乜直頭係斷章取義
連學生會都有完善既彈劾/罷免制度
學生會都有唔交會費依d不合作運動
如果有個學生會 可以推個出賣學生既政策
可以繞過學生會制度 又可以無視財政上壓力
仲可以調動到學校保安打柒反對既學生
我又唔反對你拆左個學生會室去

我指佢本身個concept 已經錯，
就係跟本唔應該有上下級嘅概念，
佢就係覺得有上下級嘅概念，再加上豬，
先會覺得學生冇權選校長

同佢係咩角色，做啲乜冇關係

校長係學術同教育嘅 有經驗人士
你做學生未必夠一個長年做教育嘅人叻

但一國之首各局之長 係為民生 民生唔係計經驗 係計需要
做市民 係唔需要儲經驗 考試
自己需要啲咩自己會知
二來 學校對自己嘅影響同一個政府對自己嘅影響 程度都唔同 唔可以咁比

鳩up 大家集思廣益

道理係同人講，同佢呢d狗閪，打撚死佢就得，千奇咪同佢講任何野

嚴格黎講你係學校既老細，
你比錢入去讀書（消費一種），

消費性質既野選擇眾多，
可以呢個唔岩簡第個，被遺棄既自然慢慢被淘汰，
呢種規律既野根本唔需要咩選舉

而家講緊一個文明社會既政權係人民選出黎
國藉唔係人人想轉邊就轉邊
（係既話支那人口應該連1.4億都無）

2.你老師教得唔好，咁佢有冇扼殺你嘅人權同自由？政府唔止做得唔好，佢仲扼殺你嘅人權同自由。人類是高等生物，會追求多種物質以外的事物，如同理心，自由等，唔好識講人話就以為自己係人，唔好識駁嘴就以為自己有智慧，你不需要人權只因你不是人。

點解會用學校類比政府？

學校＝社會？
不過學校都有政治任務，就係要你服從制度

黃師有冇犯法？有冇打9d學生？

成個比喻錯哂，將香港選舉比喻做學校選校長。
兩者性質完全唔同。
學生心智尚未成熟，佢地選人唔會考慮大局，只會揀邊個校長比嘅甜頭多，就選邊個，好似藍老比蛇齋糉餅氹去投建制一樣。再者學校嘅持分者除左學生，仲有家長，家長有不滿可以投訴，而呢啲投訴學校一定會正視。但調返轉，制度嘅暴力，我地用正常嘅途徑投訴，係無可能的。
將香港嘅選舉簡化為學校選校長，係思想懶惰，完全唔去想香港選舉背後複雜嘅元素。
大陸禁制資訊又係on9，大陸禁嘅係外國嘅民主自由嘅資訊，而民主自由係美好嘅事物。相反，黃賭毒係邪惡嘅物品，將民主自由比喻成黃賭毒，引喻失義，仲有乜好比較。

中學是獨裁，大學是民主，大學可以vote them out，學期尾有俾評語，表現差的冇得續約。

咪有人答左你囉
學生有學生會
有一定嘅提出訴求嘅能力
校長應該係合理可行範圍下去接納

就算唔聽都仲有家長

校長咪即係行政長官
學生會咪即係立法會

你呢個問題問之前你冇諗清楚
咁樣代入法

係服從制度

問題根本on9
唔洗答架 問番佢轉頭
係咪岩岩出世嘅bb都有權選立法會議員？
點解選擇權要set係18歲以上？

不過呢篇文，實比不假思索嘅廢老拎來打飛機。

社會係社會，學校係學校
按該垃圾文logic，上到飛機又係唔係一人票選機師，去到法庭係咪一人一票選法官，番到公司一人一票選老闆，....
低能白痴成咁嘅論點居然敢上報，筆名都冇係正常．

問一：
一人一票選校長，可以破壞課堂？
答：
當然唔可以，如果你唔滿意學校，老師，校長，首先應該要諗，如何向學校反映，例如手寫信，郵件，甚或對校長作面談。若學校唔回應你既訴求，意見反映，係逼不得已情況下考慮升級行動，係在所難免既，假若你對學校既訴求，校方不但毫不理會還施加暴力對待，老師相信你地既行動係可以被體諒既。

問二：
啊sir差，可以抗議破壞？
答：
如上述回答，唔可以，先和平理性非暴力既意見反映，進而發展至抗議行動，若校方不理會同學們的訴求，甚或施加暴力對待，以及同學們認為自己利益受到侵犯的話，我認為同學們既行動大多數都係可以被體諒的。

我係專業解釋佬
做法唔完美，有改善空間

呢d下一代要送去集中營

投票權講緊要十八歲 你揀學校十八未？ 洗唔洗家長簽名？ on9仔

1.）校長同班主任既安排無得揀，只係為左方便行政減省行政時間，如果有日學生覺得應該自己選擇老師，佢地係有呢個自由。

2.）如果有一日老師教得好差，學生可從正常途徑向校長/學校投訴，但如果有一日老師連本份同制度都破壞曬，例如唔交功課打到你流血，而投訴機制已失效，學生的確可以以暴力破壞反抗。

利申：支大Debate老鬼

我真係冇見過有老師叫學生咁

藍絲飛機文

個校長係咁老強啲女老師女同學，你唔反佢？

1)其實有樣嘢叫校本條例, 校友係有可能加入校董會嚟改變學校
2) 就算比你有得投票選班主任校長,都只係同香港嘅行政長官選舉一樣,係 limited 嘅 candidate 入面比你揀, 無可能做到真普選
3)如果將民主 公民責任 公義同黃賭毒類比 係侮辱緊呢啲概念 覺得咁樣反駁係好醒嘅人應該讀多幾年書

即使個學生係真有其人
咁要問卜佢，華仁本身係唔係唔洗考，唔洗睇分數，老竇讀過就入到
仲要無限收生，日日有人入學
班房枱櫈locker 優先比新學生

香港依家就係咁
如果你間學校唔係咁，性質上係唔同，唔可以直接類比

美國可以一人一票選總統
英國可以一人一票選總統
加拿大可以一人一票選總統
澳洲可以一人一票選總統
......
......
....
省下1500個字

咩叫真心學得

蘋果同橙，可以相提並論？！

學校冇民主有咩影響?反正都係自修

社會冇民主既影響係大幾百倍，市民唔可以制衡政府，影響既係法治，經濟，教育，醫療，安老，衣食住行每一樣野都可以影響到
抗爭既程度絕對係同不公義既影響成正比

如果學校冇得選班主任你 可以去投訴 第一下就破壞課室只可以話你on99
而家由6月開始咁多次和平示威政府都唔撚理你 唔升級破壞點抗爭?

呢個已經係一個好出來
其實要有人去sell到比校監校董

屌你老母，中學時有個老師上堂唔教書淨係識炒股，第二年已經被人炒咗換第二個老師教

係中學時學校都識尊重學生意見，唔洗搞到咁大件事時先解決問題，話人洗腦？個「華仁」生先被人洗腦咋？

垃圾文章，嗡幾句就話係華仁生

其實你覺得係咪因為「心智」未成熟，所以要培育「正確」價值觀？咩野叫「正確」，咩野叫「錯誤」？同埋學校個套係咪「金科玉律」？

起底
多正評果個post係引831最後一戰

邏輯謬誤，用兩個唔同特質去比較

一開頭就錯，論 法治 vs 人治 已經KO

有冇呢個黃師都係問題

家長幫仔女選中學咪係用腳投票囉

一睇就個樓主on9五毛...9less...全港200幾間中學你可以揀，特首你無得揀；老師對住你最多口角同針對，黑警打到你頭爆骨折告返你轉頭；反枱學校最多記你大過踢你出校，關心黑警老母你坐10碌8碌

點解仲要將政府當做上級管治者市民必須服從咁弱智？
佢多隻眼所以佢話點就要點冇得say no？
你係主政府係僕 ok？

u r right right

個校長我冇比錢佢
所以冇得揀
香港學生冇交稅
所以冇得揀校長

大佬 學校小食部啲員工走出黎打人呀
學校唔理 仲叫我地照常返工
我地又唔可以打小食部員工 咁搞亂佢檔攤囉
平時收我地錢 所以先諗住影響佢營收
咁係咪應該要換人呀

邊間華仁先

呢個比喻不對等。
因為反送中是「守護現有的權利」，而文中比喻是「爭取未有的權利」。
如果要對等返，比喻應該係：
「今日開始，同學何時何地都要遵守所有校規，包括在家中、街上、外遊期間等等，如有違反，校方有權按校規懲處。

之後學校學生為之反感，發動2次全校罷課，但校方仍然企硬，更指使學校職員及校外黑社會追打學生」

之後至判斷「學生抗爭和破壞是否合理」。

學生搞事 學校可以記小過 罰留堂
但老師可唔可以扑濕你個頭
豬兜就係豬兜

3.人哋好享受盲撐中共唔知真相，冇大陸人破壞「屋企」。破壞嘅人冇一個當嗰豬棚係自己屋企。所以我唔明你噏乜鳩。

咁有無 200 萬反你校長先, 反完仲係唔係到 ?

外國有唔少大學係直選/間選校長，學生代表同教職員代表佔比係唔低
中學雞就算

秒

我唔信華仁仔會咁on9問啲邏輯上錯嘅問題
而且自己唔發現個類比錯曬
更何況升中個陣自己可以揀學校架嘛
唔通佢家長迫佢讀依間學校而佢自己無得揀？
咁就真係共產黨式家庭計劃囉

可以啊
佢間學校學生會長係校長老師委任？

如果你想一人一票選校長
得
如果中共主席係一人一票選出黎的話
你想一人一票選校監我都支持

一開始咪比你簡左學校
唔鍾意校長有冇反映過先
老師教得唔好仲唔洗講 做過學生都知有好多方法
藍絲打飛機文

錯啦，如果佢想公投校長班主任，係學校入面破壞咪go on囉，前題係要有民意支持

1. 校長由校董會選

2. 抗議有好多形式 可以寫信投訴 可以集體罷課 唔係好似佢講到 抗議=破壞

3. 遊行集會示威嘅資訊有害？ 甚至同黃賭毒一樣？ 其次 就當你細 家長禁你上咸網係合理 但係一個四五十歲嘅中年人都比佢家長禁佢上咸網 你又覺得正唔正常？

總論 依篇野借華仁個名洗人腦

校規有冇寫話學生可以選校長
但基本法有寫明雙普選
完

校長點同特首性質完全唔同

岩啊，所以香港教育制度未咁垃圾囉，
國際評級年年都跌，校長土皇帝。

而家好多做校長都係擦鞋擦上去，
所以校長最好由舊生由老師投票出黎，
真係人大左出到黎社會先知邊個老師好。
但係良知唔洗教都知政府唔岩。

一些暴政校長，如實行社會信用體制既校長，
要送中，回國接受勞改。

而且我同你地做個實驗，
一班人扮獄警，一班人扮囚犯
獄警權力無限大，之後我地睇下發生咩事。

4.鄭晴？你邊位呀？有個欄位寫下當自己好出名？好有代表性？對唔住，我真係識你。。。老鼠呀！
唔係以為係禁向度提住自己就出到名呀？
慳啲啦

應該話當冇一個合理同有效既渠道比民眾監察
就迫使民眾有激進既行動

根本學校個比喻同社會個情況完全不同
香港政治遠遠比一間學校運作複雜百倍。
校長係學生公僕？
學生出糧俾校長？
校長可以完全獨裁，冇第三方制衡？
(
逼死人個校長，校董會都識成立獨立調查委員會，香港政府呢？)
再者，學生會其實已經由普選產生，比較貼近公僕個概念，為學生謀福利

調番轉，如果你問學生應否用勇武對抗老師校長不合情不合理不合法行為？
若果學生用盡一切和理非手段，如果教育局，校董會都唔理，絕對同意勇武升級
至於點解教育局，校董會可以唔理，講到尾未又係去番雙真普選嗰個問題

.hk/rthk/ch/component/k2/1473503-20190808.htm[/url]
逼死人個校長，校董

簡單 佢照搬concept 我地都照搬咪得
如果間學校校規唔合理冇人權
(例如要求所有學生鏟光頭）
唔遵守就俾老師暴打，強姦學生都冇問題
投訴多次 校長亦無視既話
咁破壞課堂，破壞學校就相當合理
唔係既話你點樣保護自己

陰公，連學校同政府都唔知。學校係學野既地方，你作為學野個方，一開始權利就已經比校方細；但政府既存在係服務人民，人民有既權利理應要比政府大，至小係對等。你叫雞都唔會比隻雞令你唔開心la，但女朋友就可以。

華仁仔咁on9嘅

學校與公司不同於社會。不能混淆。學校與公司有其辦學或營運方針，由辦學團體或老闆各司各法，但社會屬於全部人民，不可以說想改天主教或佛教就改，需經民意授權。

學校或公司亦有法律要遵守，如果校長暴打學生，學生可投訴，如果學生投訴無門繼續被虐打，則自衞反抗是無可奈何。

開名啦 班狗都叫人唔好帶口罩隱藏身分囉

咁咪開名講邊位學生啦 出黎辯論？

唔好覺得咁樣係兇你呀 班狗做緊一模一樣既野

又係啲ff飛機撰文人唔笑狗都吠同何妖自己登報打飛機有得揮

喺民主國家
人民係shareholder
喺學校你係唔係shareholder？

黃賭毒同爭取自由類比
名校仔wor
畀你讀到大學又多個仆街精英出嚟社會

學校可以選擇 ， 政府我地有冇得揀過第二個？ 家長可以投訴 有教育局 ，政府依家投訴完 都係政府內既人檢討 ，睇唔到社會有第三方既人可以檢討到個政府

本來一間正常學校,校長應該係最有能力品德,老師+訓導亦有,會教好學生。
制度上亦有校董會監察學校,確定並保障學校質素及名聲,家長學生可向校方發校董會投訴,炒撚左唔合格嘅老師,並罷免垃圾校長,任命新校長
(校長=垃圾特首,保安=人渣黑警,校董會=立法會及各區議員)

依家香港:
原本間中學band1質素,世界知名
點知有班黑幫暗地用自己成員替換校董會成員,用斷糧餓死學生威脅,強迫收回唔屬於佢嘅學校(屬於另一間大學,抵押左比外國大集團,有合約,有還欠款),好多家長學生覺得唔安全,轉曬校

之後黑社會收返中學,請過另一批由黑社會組成嘅老師,校長(書都唔識教,垃圾),原本黑社會承諾學校制度不變,留低哥班家長學生覺得學生原本band1質素,唔洗班垃圾教都考到好成績,唔會差到去邊,所以廢撚事轉校

但學校由97到19都表現好差,有老師比學生發現搞黑社會內部未成年少女,十一哥個名全世界都知,有老師校長貪污學生嘅學費,又同黑社會成員利益輸送,學生家長原本想轉校,但因為學校校巴高質,保安質素世界第一,所以決定都係繼續忍

點知學校今年突然想立左條新校規,
只要訓導保安覺得唔ok,就可以直接送你去比惡名遠播嘅黑社會嘅改造,到時學生被自殺被消失都冇得追究

仲忍?一開始學生和家長和平抗議,最多仲有成百萬人參加,全世界大學中學都知,結果學校唔聽,於是有班熱血學生在立法前夕,不傷一條人命嘅情況下,整爛個黑社會會議室

原本以為保安會支持之際,原來保安早被黑社會用員工宿舍,高薪厚職收買左,甘心做黑社會走狗,不單在黑社會前背向學生逃跑,更放任黑社會於校內斬學生

事後更不斷打壓學生家長和平示威,向學生開鎗,打爆學生家長隻眼,假冒學生家長於和平示威其間破壞放火,打斷學生手手腳腳,搞到唔少家長學生精神壓力過大自殺

保安又在違反法例下關押家長學生於校內甚至黑社會地盤內,然後不斷有消息傳出有人於其地盤或打死或姦殺,同時學校及黑社會地盤附近近期多次出現無聲無血跳樓屍體及不名女性浮屍,831又與校巴公司勾結,困殺示威後上巴士回家之學生家長及其餘普通乘客(打錘仔阿伯事件是另外一架巴士上發生,所以這一架巴士乘客極其無辜),事後拒絕發放錄影帶以證明無乘客死亡

我班家長學生都只不過要求5大訴求:
1.即時撤回惡法
2.釋放及撤銷對學生家長嘅檢控罪名
3.撤回學生家長示威嘅暴動定性
4.設立由獨立人士(非現任黑社會校董會及黑社會利益成員)組成嘅校董會,調查保安濫權濫捕,保黑勾結等事件
5.實現真雙普選,校董會原本應該有由家長代表及學生代表,負責監察校內運作及校長老師表現(但被黑社會成員種票及偽造結果等手段替代)

要求一間正常學校,正常保安,正常運輸公司好過份咩?

人都死左敢多,傷左敢多,等到我示威回合你班黑社會先要我跟法治?屌你老母死全家啦
就係香港人先到依家都未殺警,其他地區發生?黑人等你出街半路鎗殺班黑警,白人買起班黑警條命,南亞人周街見黑警就斬,支那人炮車放火殺人都係日常
以後邊個話放火係鬼就屌你老母,有種你去現場捉鬼唔好做冷氣軍師,放唔放火班黑警都照樣射鳩你,無分別

利申:半冷氣軍師,dse作文得2,個垃圾華仁仔開名出黎見我

歡迎share,copy and paste屌鳩班無腦藍仔

屌佢老母都on99 無翻咁上下智障都唔會攞學校同整個香港放喺同一個層面睇飛機文都作好啲

係校長都應該民選出嚟踼走啲教畜校長

成篇嘢完全係斷章取義

作呢篇野個個智商有無30？
睇到好撚尷尬

竟然有人用學生未夠18歲未夠成熟理智去投票做反駁

知唔知有幾多中學生同我地一齊發夢架屌你地老母

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

都On9, 學校你有得㨂，國籍我有得揀？

無知一問，英國管香港果陣有無得選香港總督？

呢個事件最重點嘅唔係民主唔民主嘅問題，反而係以民為本嘅問題。
無人話民主一定係好事，但一個政府施政唔以地方的市民利益作考慮，就一定係錯。如果校長無盡自身本份，破壞，剝削學生的利益，你仲會唔會尊重佢為一個校長？
其次，如果兩個政府制度不同，處事手法和價值觀，甚至司法制度都不相同嘅時候，破壞佢唔係好，但唔出聲，妥協就一定有問題。點解唔可以傾，要單方面打壓，而唔係大家一齊進步？

2014年「新聞」？

咁撚明顯偷換概念同埋滑波謬誤
應該得毅進仔先睇唔出

1. Straw man: 將抗爭扭曲為破壞
2. Loaded question: 逼人認同暴力

犯咗邏輯謬誤 唔使駁

警賤收皮啦

但問題係學生不是揾校長返尼同佢地打理學校；而可能係政府、宗教團體、慈善團體（如保良局）要搵人返黎幫佢去打理學校以至完成佢嘅辦學目。所以學生、家長並不一定是校長的直屬老闆。等如你去大x樂食飯，你係佢地客人，但不是老闆，shareholders 先至係，而shareholders 可以vote the board of directors 或ceo 走。
政府是人民公僕，所以人民不是客人而是老闆。
純個人見解，不喜勿插

我會話：你同我作對？攞隻手出嚟打到你筆都揸唔到，出去企48分鐘無得小息食lunch，再記你大過，你敢同其他人講就吻你出校

好簡單姐，你都係諗住用隱喻引導人以下係老師答話。

老師：好，現在校董會已經選好了三位校長給你們學生一人一票選校長，這夠民主了吧。
學生：…
老師：同學，你即是認為普世上覺得黃賭毒無害？
學生：………
老師：如果你覺得老師教得唔好，可以投訴我地，有完善既投訴機制，同時有教師協會，有證據歡迎投訴。
學生：………………
老師：係咪覺得協會同老師扯貓尾，好嬲呢？咁睇黎你已經明白點解警民關係會去到呢一步🤭🤭你係時候要去支持成立獨立調查去查下教師校長做得好唔好啦。

學生呀力嬲到*(!*@*($&$*$(

諗左好多野想解釋

不過 我想反問佢 點解美國總統要大選既？

點解既點解既

點解英國脫唔脫歐又要選既？

點解既點解既

條傻仔連學校既管理機制 資金來源 權力所在都未分得清楚 就拎黎同政府比？

你咁講 我想問係咪可以拎哂所有需要投票既野黎駁佢

讀多d書先啦 反洗腦

學校點同政治？如果以同樣的諗法，我會投票俾香港首富做我老豆

再者，同學覺得老師有唔合理的地方，係可以投訴，唔通老師非禮學生，學生要啞忍？
但共產黨唔同，佢扔你去集中營，你都要去，投訴就死路一條

至於民主都有法律去保障人權，唔係咩犯法野都可以做，因為人權大家都有，你需要受保障，人地都需要受保障，所以要民主自身建立好的價值觀，唔係大個就做出侵犯別人的人權的行為

所以，哂氣啦，好多內地人未到呢個層次，亦冇受過咁既教育，佢地唔會明

又用依d錯誤既類比推論引導，根本兩樣都唔相關。
你唔可以類比話：咁醫院洗唔洗普選呀，你去間餐廳洗唔洗普選呀，你老母洗唔洗要普選呀⋯⋯等等

因為上述既所有例子都係根本上有一定既強制性（一定既知識，急需性，擁有權，血親...等等）係唔一定要或唔需要甚至唔可能用普選方式去運作（當然你可以拒絕去醫院，無人阻你），但社會機制係可以用普選，因為社會制度係影響全個區既基本運作同人權（你作為人既自由）社會制度係要盡量選擇一個最多益處最少缺點既， 單一統治，又冇機制去彌補，icac 監警會全部無曬用，法官檢控開始有偏頗，唯一嘅辦法當然係雙普選，而係冇談判籌碼嘅途徑下當然係要勇武。

中學小學係一個學生強制學習既地方，自治係無需要，因爲依個仲係吸收基本社會常識既地方。

不過學校有選舉，其實可以，大學咪就有彈劾權，你唔滿意邊個老師可以寫死佢，咁咪唔需要用暴力

why not?

反問一句，全世界有甚麼國家的學生校長由選舉產生，咁美國、英國、法國，等等等等，難道不是民主國家？

啱架
老師/校長同學生權力不對等從來都係大問題
香港無一個行之有效嘅制度監察教職員一向都比人屌架
再講，我比老師/父母打起碼可以向社工/警方求助；如果我比國家機器欺壓我又可以搵邊個？

中共中央總書記於中國共產黨第十九次全國代表大會上作出的報告中指出，要在香港特區有序推進民主。此外，《基本法》第四十五條及六十八條訂明，根據香港特區的實際情況和循序漸進的原則，最終達至行政長官及全部立法會議員由普選產生（雙普選）的目標。因此，香港人只係合情合法地推動這個民主進程。

至於一間香港學校嘅校長點樣產生是辦學團體、法團校董會或兩者(視法團校董會章程的規定而定)，應以公開、公平的方式提名合適人選予校長遴選委員會進行遴選，暫時無法例無法規以一人一票票選，所以與前者在法例上是不同法理基礎，兩者根本無相提並論的理由。

樓主如果認為校長應該一人一票先選得，你咪自己去搞，無人阻你，至於有無人支持就自己睇。

同間學校理念唔同可以轉校
個個都有權選擇轉校
又係咪個個都可以移民？

搵香港同一間學校比
有病去睇醫生

個學生調轉左啲野喎

老師、校長同學生既關係不對等
學生要服從、學習同尊重老師 身份地位不一
故學生冇權利去選老師同校長 但學校（非津貼）就可以簡學生

政府與市民既關係理應係對等的 甚至市民地位應該更高
因為政府係為我地做野 而唔係統治我地
所以我地絕對有權去選邊個服務我地

姐係你請工人姐姐 都有權簡邊個姐姐架？
而家你冇得簡姐姐之餘 個姐姐仲要冇問過你帶佢啲同鄉黎你屋企住 罷住你屋企 你鬧9佢 反而俾人鬧？

總結
校長、老師>學生
市民>政府

點解要駁，如果唔俾選教師同校長、老師教得唔好，緊係可以要求撤換，佢地濫權同大石壓死蟹，學生一定要抗議或大肆破壞逼對方就範，呢個本身就應該同合理化，外國不嬲係咁做，係中國呢d垃圾文化講咩尊師重道、權威性人格，搞到而加班香港人俾人凶幾句就以為自己做錯唔敢反抗

基本上唔合道理就要出聲反抗，個學生無錯，個老師係偽黃絲，或者係左膠，左膠俾人寸到一棟都無係抵死

講得好

依家因為要民主出嚟咩？

唔係因為佢違反我哋人權
打我哋市民所以我地反抗？

根本個題目都錯

好簡單要用相對武力， 老師/校長有冇打人？ 有就必須反抗/ 杯葛。 歪理連天， 淨係揀啲有利嘅嘢嚟講， 何君堯第二代？

學校冇三權分立呀嘛
本身學校已經係不公嘅地方
老師一權獨大
學生唔爭取只係學生冇出聲
學生絕對可以反抗

你話出錢大把人移啦

鄭晴你連字都未撚識寫啊
係「覺得」啊 學得
On撚99
偷換概念

華仁生 如果對學校不滿會點做? 大搞破壞? 不，係向校方反映，咁校方唔理你點做?你咪再反映多次， 佢都係唔理你仲要打你，咁你會點做?

我想講既係，唔好進入個邏輯陷阱，on99同佢鬥舉例子，直接off左佢比喻不當

校長係拎學生啲錢出糧？

如果淋病識得咁諗
就唔會自居為老母

屌收皮啦過份推論

邏輯謬誤嚟嘅屌你

一嚟就話要拆教室拆屋企

咁我用返你套邏輯呀

當你老母平時冇嘢做，留喺屋企嘅，平時鍾意落街行下

有次行街嗰陣唔識路問狗點過馬路

啲狗係唔係可以馬上話佢用口水同氣息襲警呀？

係唔係馬上可以用警棍/胡椒/甚至開槍作所謂嘅“正當防禦”呀？

直資係？
（華仁好似搞緊轉直資）

正解係我生於香港，我無得揀，要受香港政府管治，我有權利要求自由。
香港有咁多間學校，你唔鍾意可揀第二間讀姐。
你都唔會入間餐廳，唔鐘姐D野食，就話有權要炒左個廚師呀嘛。

0 分重作

反問藍絲
校長立條校規可以送學生去領袖訓練營
訓練營話係訓練你團體精神 但訓練營除左參加者外冇人知入面係做d乜
而老師們都大大力支持訓練營
認為呢班學生就係需要特別對待
唔合作/發聲既學生全部罰留堂
再唔合作就記缺點 記大過
老師又默許一班支持訓練營既風紀懲罰唔合作既學生
本身風紀都會睇情況收下手，最多都係凶下你
而家就射你橡筋紙彈，體育堂用豆袋扔你個頭，入廁所射濕你，美術堂又用廣告彩整污糟你件校服

咁既學校藍絲家長同學生係咪都好想繼續讀？

邊個撚樣作, 舊生表示羞恥

點解篇文咁低質都可以拎出黎

藍c 來來去去都係o個個point: 總之打爛野, 暴力就係唔啱!
爭取雙普選有咩錯?
總之打爛野, 暴力就係唔啱!
要求徹回條例有咩錯?
總之打爛野, 暴力就係唔啱!
反對警察濫暴有咩錯?
總之打爛野, 暴力就係唔啱!

百痴，你想一人一票選校長咪申請公投睇下有無人彩你囉

學校你有得揀

政府你冇得揀

根本政治運動 唔可以類比成 學校運動
的而且確 學校係政治既縮影
但一個政治運動既形成
係由好多個原因/因素造成
最基本既民生已經唔能夠類比成學校入面任何一樣野
唔好互換概念
學校=社會縮影
但唔代表學校入面既做法唔合理
就直接去推論
社會現時既運動過程中既做法唔合理

咁係唔係班入面可以不分成績優異而選班長
所以公司管理層可以唔分學歷由下屬選出黎？

而且
我可以選邊個學校黎讀

而家要無腦先可以讀華仁?

當一間學校 校長老師出賣學校利益 學生知道左 就想將唔鐘意既學生 送去集中營
學生有試過寫信、簽名 和平表達意見 佢地視而不見
學生唯有罷課 集會 卻換黎老師搵校工保安 禁錮、毆打學生
唔通學生都要硬食 等一個二個都要被送去勞改？

其實係岩既，except the fact that if

1. 所有學生皆成年
2. 所有學生皆以學校做定居點，而且大部分學生會一生在學校，居住，生活，結婚及養育下一代。
3. 所有學手皆自己俾學費 或 以同價值方式回報學校

仲有
學生可以破壞學校，if
1. 學校，教師或風紀三番四次拒絕回應訴求，並對學生施以暴力，例如開槍，煙霧彈
2. 風紀施以暴力之後，學校及老師不單稱讚風紀克制，及容許風紀蒙面
3. 風紀不單可以暴力對待學生，仲放任學校以外童黨入校內打人，並於打人期間於風紀活動室內放任校內無差別事情，並只容許風紀監督老師作有限度觀察。

下刪500字

打工仔可唔可以普選老闆？

喺理想嘅世界 政府嘅權力係要源自市民授權
市民授權權力俾政府 政府要做嘅就係為市民利益著想代替市民行使權力 其中一個政府擁有嘅權力就係監督教育制度

所以喺理想嘅環境之下 學生嘅利益已經有政府睇住 唔需要民選校長

其實講到底都係個政府有問題 班所謂「學生」選到校長又有咩意思

仲未識分老師學生
政府人民嘅關係，名校生喎•••

呢d問題洗撚拆咩
根本打橫嚟講
要回應就以其人之道 還治其人之身
1.你容唔容許你係學校犯校規,你校長送你上中國學校再教育
2.你容唔容許你犯校規,學校風紀未審先判,往死裡打,之後先再送去訓導處審
3.你容唔容許學校風紀有無限權力,講佢壞話就捉你,打你之後記大過

etc.

觀迎提出更多更貼切比喻

校長點解唔可以學生選出嚟

本身要尊重老師呢樣野就唔應該接受
你點駁都係墜入呢d故仔既圈套

邊度都有 有問題就要提出意見
老師教得差/校長無得選 如果無方法表達意見 就應該代表制度有問題，同香港一尻樣

應對呢d第一眼睇落好似駁唔到既反問句，第一時間問清楚佢想表達d咩先。

例如
「可否在校內一人一票選校長？」
就問番佢
「你意思即係因為學生唔可以一人一票選校長，所以市民都唔可以？」

上面呢個比喻之所以睇落駁唔到，係因為呢句說話喺學校既context黎講係岩，但唔代表市民同學生既情況係有可比性。

又例如
「如果對學校不滿，又應否在校內大肆破壞？」
就問番佢
「你意思即係如果學生被校內毒打，禁錮，而循法律途徑不能解決問題，都唔應該再作任何反抗？」

呢個case就係將本身既情境簡化做兩隻字「不滿」，從而模糊左本身示威者行為既理據。

藍絲或者中共之所以咁鐘意用反問句，係因為可以將詮釋既責任卸左去讀者。而好多時你會發覺呢d反問句想表達既野係唔合邏輯。但就有機會令讀者自己將佢解讀成對自己不利既版本，從而不攻自破，所以要格外小心。

國家係代表人民，要服務人民
你學校/餐廳既權力來源都唔一樣

類比應該係 茶記老闆 俾廚師限制
搞清楚邊個先係老闆，先唔會再做人奴才

你係學校俾訓導打到見紅
你同校長投訴
校長唔理你
訓導keep住打
你會唔會還手

又係呢d on9post

某國憲法寫了權力來自人民。校長唔啱可以唔讀可以轉校，冇學生冇生意自然收皮。某國唔啱聽可以打7你，或者用低智邏輯令人智慧退化，養出奴隸。
偷換概念。

戇鳩仔佢覺得普通老師可以制訂學校政策呀而家 ?
更何況你拎個平衡全港利益個位黎同校長老師比？
冇類比性喎戇鳩仔

入學果時有講可以普選校長?
基本法寫明有普選

講黎都曬氣 學校點同一個地方或國家類比

如果你係生活新疆嘅話咁學校真係社會縮影黎

自己睇下真正嘅華仁仔 唔該你
我只會承認li班係師弟

學校有無同學生訂立契約, 講明一校兩制, F 班套嚴刑峻法人治野唔會推過黎A 班度先. 學校都唔敢大膽直接委派F 班教職員落A 班教精英, 都要扮鳩哂野搞一個小圈子"選"一個職員落A 班, 連獨裁F 班都要戴民主面具, 你話民主重唔重要？

至於抗議同破壞, 唔通d 學生好撚得閒咩, 個個留係A 班開開心心咪幾好, 係F 班班仆街諗盡方法, 文攻武嚇唔理A 班同學意見, 今日話要鑿穿部牆由F 班直通A 班, 聽日又話A 班個張班主任枱下面噠地方係屬於F 班一鎚定音, 後日又DQ A 班學生會班選代表話佢唔擁護一校兩制, 大後日又話要強制的A 班同學去F 班上堂, 和平意見講撚左成廿鳩幾年, A班情況日日變差, F 班d 人日日自出自入, 大部份A 班班代表都唔係A 班大圍選出黎, 你可以點？ 你唔怪校方, F 班理撚樣同一小撮A 班既賣班賊, 走去怪新入黎既同學？

佢一下就將提出問題>破壞
無諗到香港係問題>武力鎮壓>破壞
你打鳩我仲企定定俾你打呀？
如果係真 個老師答唔到都幾廢

有家長分享
算啦黨報 收皮啦

我建議li位小朋友讀下何謂法治 你間學校人治ga 你仲用法治嘅準則去到睇？
利申：師兄

咁訓導主任過度使用武力，遲到就揸春袋，出堂瞓覺就棍扑頭，扑到你流血都唔俾你去醫院住，要你就快死先送你去睇一睇，你報串校長就無撚用，然後再俾人打鑊勁嘅，繼續唔好反抗，同家長用和平理性非暴力，用愛去感化佢地就啱架啦，on9。啊，唔記得提你地，老師連家長都照打架

但香港係歸中國？

咁你要睇邊個上咗場lah同你以前以為果間已經唔同咗

藍絲post 比自己人自high

On9 post大把人覆
認真post 冇人理

講明食自助餐，講明有蠔有刺身，比咗錢入到間酒店原來同你講得炒飯炒麵，啱啱定咗個框架係咁,你得唔得丫？
基本法講到明有真普選架屌你！

成撚日有人問點駁點拆
駁乜撚野拆乜撚野姐？
你覺得就算完美反駁到
班撚屌藍絲會企我地呢邊咩？

如果你講中國既問題藍絲會即刻輕機

個人覺得呢個聯署更加重要，因為無「我要攬炒」嘅決心，反送中運動必定失敗…

同埋另一個聯署，簽名增長速度太慢…

其實全學校學生連家長一齊向校董會投訴 再有學生自殺以死控訴呢個校長
如果呢個校長仲做到落去 佢唔係姓林鄭我唔係好信

On99?
你不如話如果人要自由，點解十歲八歲唔可以自己決定發生性行為或簽紙做自殘手術？

on9
校長 老師做錯野你大可以去教育局投訴
校長老師亦都需要負責任
而家政府做錯野制度內完全冇懲處到佢地嘅可能性
所以先要以制度外嘅方法黎逼政府承擔佢本身就應該承擔嘅責任

係唔可以選校長老師嫁，因為個制度唔比丫嘛。
我地夠唔可以選特首啦，因為個制度唔比丫嘛。
咁點啊？
想選咪要爭取囉。
你都冇爭取過，選咩姐選？

籃絲作文自high，咪由撚得佢囉

第一條問題
校長同國家領袖既本質好唔同
校長老師只係負責將書入面既知識教導
佢地並唔會有能力左右到學生既利益安危
個比喻根本唔恰當
第二條
政府唔係"做得唔好"咁簡單
佢係縱容緊警察黑社會藍絲去無差別打人斬人
致市民身體受永久傷害
仲要再反誣告受害者
咁市民為左自身安全自衛係破壞同暴力?
同學仔係被人打記得企係度?
第三條
禁資訊根本唔係勇武既原因
前因不對後果 連問題都問錯

教育係專業
正如醫生唔會由普選產生
同國家元首相比on99

false equivalency咁低level嘅垃圾都用得出仲夠膽同我講係華仁出嚟真係咪話唔笑大人個口 個source仲要係"家長" 我想問下個所謂家長點知上堂對話嘅情況

答佢，"你可以去做破壞，但老師會打7你，打到你爆頭，你唔準還手，還手就記大過，告你襲擊老師，你不滿可以黎老師黎度投訴，本老師會有既定程序處理的，如果冇問題既，咪ok law，公平先得既

白撚痴,我唔滿意個校長我可以轉校
而家我有冇得揀住邊呀

好簡單，校長係比分你果個，如果校長要學生投票先選出黎 咁代表校長要討好學生，即係係出成績方面唔可以公正持平，比太差，學生就唔會投你，咁點捍衛學術自由呢？

相反，政府係要有廣泛認受性，理應由人民選出，政府做得太差，我可以換人再黎，但依家係政府做得差又視你人民如草芥，我要再選都好合理.

估唔到華仁都有藍絲學生，仲要無腦，玩偷換概念

大公報

讀壞左腦，直接送佢返大陸讀書啦，仲多潛規則呀！

誠意在國際眼中很重要

你拎學校嘅articles of association出黎同constitution黎比？

學生係選學生會會長
校長head of institution （ie校董會選）

我們不是奴隸

校園生活係社會嘅縮影

唔好偷換概念

請善用起底功能已Block

根本個比較就唔恰當 完全同未滿十八歲無關

雖然d老師成日講每個學生一言一行代表住學校，但直d咁講，學校性質上唔似政府而似一間公司，校長係ceo, 老師係僱員，學生頂盡係顧客，而老闆（股東）就係辦學團體

譬如國泰，你就算係成日搭飛機嘅marco polo 金卡鑽卡超loyal customer都好，你都無權投票選國泰ceo, 因為你都無份擁有間公司。只有股東（真正擁有人）選出嘅董事會可以對ceo有say

學生本身就係客，梗係無權選校長啦（老師都無權）...只係學校成日洗大家腦去培養歸屬感，搞到有個錯覺間學校大家有份

真正屬學生擁有嘅團體叫學生會，通常有得一人一票選執委，有constitutions govern 學生會運作，有d會有評議會監察執委工作（大學學生會一定有，中學就由各班會主席代勞)，呢個case就似政府運作

所以，校長講野可以代表學校講（唔代表學生），學生會會長講野可以代表核校學生（但唔代表學校）

如果全香港得一間學校
啲仆街老師日日洗鳩啲學生腦玩鳩啲學生
校長到老師到風紀全部無權力制衡想點就點
風紀嘅作用只係保護校長可以唔跟校規濫
用私刑
除非你好撚有錢 如果唔係啲細路一定要返哩間學校
咁除左破壞學校仲有咩選擇

禁簡單
你有權唔撚讀傢嘛on 9仔
完

問下屋企一人一票選老豆老母得唔得.

政府係公僕學校唔係囉

而且普選係基本法賦予嘅權利
我依家係要攞返你一路扣起左我嘅權利啦矇撚

基本法無寫一人一票選校長及校委會，基本法寫咗嘅話，咪選囉

直接全部答佢係

以為唔ok係因為諗唔到學校可以差到要抗爭姐
如果學校聽日可以開始送人去黃崗體罰
睇下家長打唔打個校長

類比既話應該係風紀可以任意搜身同軟禁同學
你估會唔會校內抗爭
唔好答我可以報警 因為而家已經冇左哩個option

佢係扭曲普選呢個概念，話舊屎係飯，跟住仲屌你做乜唔食

甘間學校係你揀 你先入去讀書 你唔同意教師校長唔係你揀的話你可以轉校 因為你有選擇權 hk人係冇